{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"global_indicators.1-2-3-title","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"global_indicators.1-2-3-title","indicator_number":"1.2.3","national_geographical_coverage":"Valencia","page_content":"","permalink":"","precision":[],"progress_status":"target_achieved","reporting_status":"complete","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"global_goals.1-title","SDG_TARGET":"global_targets.1-2-title","SDG_INDICATOR":"global_indicators.1-2-3-title","SDG_SERIES_DESCR":"","META_LAST_UPDATE":"","SDG_RELATED_INDICATORS":"","SDG_CUSTODIAN_AGENCIES":"","CONTACT_ORGANISATION":"","CONTACT_NAME":"","ORGANISATION_UNIT":"","CONTACT_FUNCT":"","CONTACT_PHONE":"","CONTACT_MAIL":"","CONTACT_EMAIL":"","STAT_CONC_DEF":"Percentatge de persones que estan en risc de pobresa relativa considerant el llindar auton\u00f2mic de pobresa, que pateixen privaci\u00f3 material severa o que viuen en llars amb baixa intensitat d'ocupaci\u00f3. Encara que una persona complisca dues o tres condicions, es comptabilitza una sola vegada.","UNIT_MEASURE":"Percentatge","CLASS_SYSTEM":"","SOURCE_TYPE":"9907-Datos estad\u00edsticos de la ciudad de Val\u00e8ncia. Pla Valenci\u00e0 d'Estad\u00edstica 2019-2022. Explotaci\u00f3 estad\u00edstica Enquesta de Condicions de Vida (ECV) de la Generalitat Valenciana.","COLL_METHOD":"","FREQ_COLL":"","REL_CAL_POLICY":"","DATA_SOURCE":"","COMPILING_ORG":"","INST_MANDATE":"","RATIONALE":"","REC_USE_LIM":"Aquest indicador forma part del Panell ODS del Portal Estad\u00edstic de la Generalitat Valenciana (http://pegv.gva.es/es/ods), que ofereix aquesta informaci\u00f3 per a \u00e0mbits territorials superiors.\n \nDocumentaci\u00f3 metodol\u00f2gica sobre Indicadors de Pobresa i Condicions de Vida a nivell subregional: [Pobresa i Condicions de Vida](https://pegv.gva.es/auto/produccion/web/ECV/Metodologia/Metodologia_val.htm).\n \nEls ingressos que s'utilitzen en el c\u00e0lcul d'aquest indicador corresponen a l'any anterior al de l'enquesta i s\u00f3n directament informats per l'enquestat. El nombre d'unitats de consum d'una llar es calcula utilitzant l'escala OCDE modificada, que assigna un pes d'1 a la primera persona de 14 o m\u00e9s anys, un pes de 0,5 a la resta de persones de 14 o m\u00e9s anys i un pes de 0,3 a les persones de menys de 14 anys. Com la mitjana dels ingressos a la Comunitat Valenciana \u00e9s inferior a la d'Espanya, els percentatges de pobresa amb llindar auton\u00f2mic s\u00f3n sensiblement inferiors als que es tenen utilitzant el llindar nacional.  Una persona estar\u00e0 en risc de pobresa relativa si viu amb uns ingressos per unitat de consum per davall del llindar auton\u00f2mic de pobresa l'any anterior a l'entrevista. L'ingr\u00e9s de cadascuna de les persones que resideixen en una determinada llar es calcula com l'ingr\u00e9s del total de la llar a la qual pertanyen entre el seu nombre d'unitats de consum segons l'escala OCDE modificada. A continuaci\u00f3 s'obt\u00e9 la mitjana (percentil 50) de la distribuci\u00f3 d'ingressos de totes les persones residents en totes les llars de la Comunitat Valenciana, sent el 60% d'aquest valor el llindar auton\u00f2mic de pobresa considerat per a mesurar la pobresa relativa.  Una persona viu en una llar amb una intensitat d'ocupaci\u00f3 baixa si els seus membres en edat de treballar ho van fer menys del 20% del seu potencial total de treball l'any anterior al de l'entrevista. Per a aix\u00f2 es calcula el nombre de mesos en qu\u00e8 els membres de la llar han estat treballant durant l'any de refer\u00e8ncia (els mesos amb treball a jornada completa compte com 1, els mesos a jornada parcial com 0,5 i els mesos sense treball com 0), i d'altra banda el total de mesos en qu\u00e8 te\u00f2ricament eixos mateixos membres podrien haver treballat. A continuaci\u00f3 es calcula el r\u00e0tio, establint que la llar t\u00e9 una intensitat d'ocupaci\u00f3 baixa si el seu valor \u00e9s inferior al 20%. Aquesta condici\u00f3 nom\u00e9s s'aplica a la poblaci\u00f3 de 0 a 59 anys d'edat.","DATA_COMP":"Una persona estar\u00e0 en risc de pobresa relativa si viu amb uns ingressos per unitat de consum per davall del llindar auton\u00f2mic de pobresa l'any anterior a l'entrevista. Una persona pateix privaci\u00f3 material severa si la llar en la qual viu manca almenys de quatre conceptes dels nou seg\u00fcents: 1) No pot permetre's anar de vacances almenys una setmana a l'any.  2) No pot permetre's un menjar de carn, pollastre o peix almenys cada dos dies. 3) No pot permetre's mantindre l'habitatge amb una temperatura adequada. 4) No t\u00e9 capacitat per a afrontar despeses imprevistes (de 650 euros). 5) Ha tingut retards en el pagament de despeses relacionades amb l'habitatge principal (hipoteca o lloguer, rebuts de gas, comunitat...) en els \u00faltims 12 mesos. 6) No pot permetre's disposar d'un autom\u00f2bil. 7) No pot permetre's disposar de tel\u00e8fon. 8) No pot permetre's disposar d'un televisor. 9) No pot permetre's disposar d'una llavadora. Una persona viu en una llar amb baixa intensitat d'ocupaci\u00f3 si els seus membres en edat de treballar ho van fer menys del 20% del seu potencial total de treball l'any anterior al de l'entrevista. ","DATA_VALIDATION":"","ADJUSTMENT":"","IMPUTATION":"","REG_AGG":"","DOC_METHOD":"","QUALITY_MGMNT":"","QUALITY_ASSURE":"","QUALITY_ASSMNT":"","COVERAGE":"","COMPARABILITY":"","OTHER_DOC":"","national_metadata_updated_date":"2021-12-02","national_data_updated_date":"2021-11-30","national_metadata_update_url_text":"2021-12-02: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/ODSValencia2/data/commit/8a540b75ef6dfb41d33717f04db8914255ec13ad","national_data_update_url_text":"2021-11-30: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/ODSValencia2/data/commit/9f6b9165d904470ae273effa90522cc37dabaf44","indicator":"1.2.3","target_id":"1.2","sdg_goal":"1","indicator_sort_order":"01-02-03"}