{"calendar": {"April": "Abril", "August": "Agost", "December": "Desembre", "February": "Febrer", "January": "Gener", "July": "Juliol", "June": "Juny", "March": "Mar\u00e7", "May": "Maig", "November": "Novembre", "October": "Octubre", "September": "Setembre"}, "data": {"0-10 scale": "Escala de 0 a 10", "1000 tn CO2": "1000 tones de CO2", "AOWDC": "Agregat de: aigua_desenvolupament local_sostenibilitat transversal", "Age": "Edat", "Air_Pollutants": "Contaminants de l'aire", "Area": "\u00c0rea", "Average Ha": "Mitjana de Ha", "Average days": "Mitjana de dies", "Barcelona Metropolitan Area": "\u00c0rea Metropolitana Barcelona", "Barcelona(0-15 population)": "Barcelona(poblaci\u00f3 0-15 anys)", "Basic_Skill": "Habilitats b\u00e0siques", "Catalan": "Catal\u00e0", "Central position": "Posici\u00f3 central", "City": "Ciutat", "Commerce": "Comer\u00e7", "Commerce_Consumption_Tourism": "Comer\u00e7_Consum_Turisme", "Confidence_Interval_95%": "Interval de confian\u00e7a 95%", "Cultural activity": "Activitat cultural", "Cumulated GDP Growth": "Creixement acumulat del PIB", "Difference between positive and negative responses": "Difer\u00e8ncia entre respostes positives i negatives", "Differential higuest lowest rate": "Diferencial de la taxa m\u00e9s baixa", "District": "Districte", "Domestic": "Dom\u00e8stic", "Embarcacions Auxiliars": "Embarcacions Auxiliars", "Embarcacions d'Arrossegament": "Embarcacions d'Arrossegament", "Embarcacions d'Arts menors": "Embarcacions d'Arts menors", "Embarcacions d'Encerclament": "Embarcacions d'Encerclament", "Energy": "Energia", "English": "Angl\u00e8s", "Entity": "Entitat", "Entrepreneurial Activity Rate": "Taxa d'activitat empresarial", "European Union": "Uni\u00f3 Europea", "Euros per night": "Euros per nit", "Euros per total stay": "Euros per estada total", "Female": "Dona", "Gender": "Sexe", "Geographical_Area": "\u00c0rea Geogr\u00e0fica", "Group_Age": "Edat del grup", "High position": "Posici\u00f3 alta", "Homeless": "Sense habitatge", "Housing": "Habitatge", "Inadequate housing": "Habitatge inadequat", "Index": "\u00cdndex", "Index (0-3)": "\u00cdndex (0-3)", "Industrial": "Industrial", "Kg per 1.000 euros of GVA": "Kg per 1.000 euros de VAB", "Kg/inhabitant/day": "Kg/habitant/dia", "Language": "Idioma", "Litres": "Litres", "Low position": "Posici\u00f3 baixa", "Male": "Home", "Mathematics": "Matem\u00e0tiques", "Mean": "Mitjana", "Men": "Homes", "Milion cubic meter": "Milions de metres c\u00fabics", "Million euros": "Milions d'euros", "Mobility and air quality": "Mobilitat i qualitat de l'aire", "Month": "Mes", "Neighbourhood": "Barri", "Number of illegal settlements": "Nombre d'assentaments il\u00b7legals", "Others": "Altres", "Over 64 years": "M\u00e9s de 64 anys", "People living in illegal settlements": "Persones que viuen en assentaments il\u00b7legals", "Percentage": "Percentatge", "Percentage annual variation": "Variaci\u00f3 percentual anual", "Popular festival": "Festival popular", "Port and Airport": "Port i Aeroport", "Public library": "Biblioteca p\u00fablica", "Rate per 1.000": "Taxa per 1.000", "Rate per 100.000": "Taxa per 100.000", "Rate per mil": "Taxa per mil", "Rating 0-10": "Puntuaci\u00f3 0-10", "Ratio 80/20": "R\u00e0tio 80/20", "Roofless": "Sense sostre", "Science and Technology": "Ci\u00e8ncia i Tecnologia", "Social emergencies": "Emerg\u00e8ncies socials", "Spain": "Espanya", "Spanish": "Castell\u00e0", "Tonnes": "Tonelades", "Total Emissions": "Emissions totals", "Total Number": "N\u00famero Total", "Total Number in Thousands": "N\u00famero total en milers", "Total Number per 100.000 inhabitants": "N\u00famero total per 100.000 habitants", "Transport": "Transport", "Type": "Tipus", "Type_Cultural_Service": "Tipus de servei cultural", "Type_Housing": "Tipus Habitatge", "Type_Public_Transport": "Tipus de transport p\u00fablic", "Type_assistance": "Tipus atenci\u00f3", "Type_of_boat": "Tipus d'embarcaci\u00f3", "Unsafe housing": "Habitatge insegur", "Urban green spaces": "Espais verds urbans", "Urgent social situations": "Urg\u00e8ncies socials", "Value": "Valor", "Waste": "Residus", "Waste Treatment": "Tractament de residus", "Women": "Dones", "Year": "Any", "m2 per habitant": "m2 per habitant", "total": "Total", "x1000 Mt of CO2": "x1000 Mt de CO2", "x1000 tons of CO2": "x1000 tones de CO2"}, "frontpage": {"download_all": "Baixeu-vos totes les dades", "enlace_ods": "Indicadors ODS Oficina d'Estad\u00edstica de l'Ajuntamiento de Val\u00e8ncia", "heading": "Dades de Val\u00e8ncia per als indicadors dels objectiu de desenvolupament sostenible", "info": "M\u00e9s informaci\u00f3", "instructions": "Feu clic a cada objectiu per obtenir estad\u00edstiques dels indicadors globals de l'objectiu de desenvolupament sostenible de la ciutat de Val\u00e8ncia.", "intro_body": "Els <a href=\"https://www.un.org/sustainabledevelopment/sustainable-development-goals/\"> Objectius de desenvolupament sostenible (ODS) </a> s\u00f3n una crida universal a l\u2019acci\u00f3 per acabar amb la pobresa, protegir el planeta i millorar la vida i les perspectives de tothom, a tot arreu. Els 17 objectius van ser adoptats per tots els estats membres de l'ONU el 2015, com a part de <a href = \"http://www.un.org/ga/search/view_doc.asp?symbol=A/RES/70/1&Lang= E \"> Agenda 2030 per al desenvolupament sostenible </a>.", "intro_title": "17 objectius per transformar el nostre m\u00f3n", "title": "Dades de Val\u00e8ncia per als indicadors dels Objectius de Desenvolupament Sostenible", "zip_file": "Fitxer ZIP"}, "general": {"back_to_top": "Torna a l'inici", "built_using_open_sdg": "Constru\u00eft amb Open SDG", "facebook": "Facebook", "goal": "Objectiu", "goals": "Metes", "hide": "amagar-se", "home": "Inici", "indicator": "Indicador", "indicators": "Indicacions", "label_warning": "Atenci\u00f3:", "loading": "S'estan carregant els resultats de la cerca", "opens_new_window": "s'obre en una finestra nova", "page": "P\u00e0gina", "pages": "P\u00e0gines", "sdg": "Objectius de desenvolupament sostenible", "site_title": "Indicadors per als objectius de desenvolupament sostenible", "target": "Objectiu", "targets": "Objectius", "targets_and_indicators": "Objectius i indicadors", "twitter": "Twitter"}, "global_goals": {"1-short": "Sense pobresa", "1-title": "Acabar amb la pobresa en totes les seves formes arreu", "10-short": "Reducci\u00f3 de les desigualtats", "10-title": "Reduir la desigualtat dins i entre els pa\u00efsos", "11-short": "Ciutats i comunitats sostenibles", "11-title": "Feu que les ciutats i els assentaments humans siguin inclusius, segurs, resistents i sostenibles", "12-short": "Consum i producci\u00f3 responsables", "12-title": "Garantir pautes de consum i producci\u00f3 sostenibles", "13-short": "Acci\u00f3 clim\u00e0tica", "13-title": "Prendre mesures urgents per combatre el canvi clim\u00e0tic i els seus impactes", "14-short": "La vida sota l'aigua", "14-title": "Conservar i utilitzar de manera sostenible els oceans, els mars i els recursos marins per al desenvolupament sostenible", "15-short": "La vida a la terra", "15-title": "Protegir, restaurar i promoure un \u00fas sostenible dels ecosistemes terrestres, gestionar de manera sostenible els boscos, combatre la desertificaci\u00f3 i aturar i revertir la degradaci\u00f3 de les terres i aturar la p\u00e8rdua de biodiversitat", "16-short": "Pau i just\u00edcia: institucions fortes", "16-title": "Promoure societats pac\u00edfiques i inclusives per al desenvolupament sostenible, proporcionar acc\u00e9s a la just\u00edcia per a tothom i construir institucions efectives, responsables i inclusives a tots els nivells", "17-short": "Associacions per als objectius", "17-title": "Refor\u00e7ar els mitjans d\u2019implementaci\u00f3 i revitalitzar l\u2019Associaci\u00f3 Mundial per al Desenvolupament Sostenible", "2-short": "Fam zero", "2-title": "Posar fi a la fam, assolir la seguretat aliment\u00e0ria i millorar la nutrici\u00f3 i promoure una agricultura sostenible", "3-short": "Bona salut i benestar", "3-title": "Garantir vides saludables i promoure el benestar de totes les edats", "4-short": "Educaci\u00f3 de qualitat", "4-title": "Garantir una educaci\u00f3 inclusiva i equitativa de qualitat i promoure oportunitats d\u2019aprenentatge permanent per a tothom", "5-short": "Igualtat de g\u00e8nere", "5-title": "Aconseguir la igualtat de g\u00e8nere i empoderar totes les dones i nenes", "6-short": "Aigua neta i sanejament", "6-title": "Garantir la disponibilitat i la gesti\u00f3 sostenible de l\u2019aigua i el sanejament per a tothom", "7-short": "Energia assequible i neta", "7-title": "Assegureu l'acc\u00e9s a una energia moderna, assequible, sostenible i moderna per a tothom", "8-short": "Feines dignes i creixement econ\u00f2mic", "8-title": "Promoure un creixement econ\u00f2mic sostingut, inclusiu i sostenible, una ocupaci\u00f3 plena i productiva i un treball digne per a tothom", "9-short": "Ind\u00fastria, innovaci\u00f3 i infraestructures", "9-title": "Construir infraestructures resistents, promoure una industrialitzaci\u00f3 inclusiva i sostenible i fomentar la innovaci\u00f3"}, "global_indicators": {"1-1-1-title": "Proporci\u00f3 de la poblaci\u00f3 que viu per sota del llindar internacional de pobresa, desglossada per sexe, edat, situaci\u00f3 laboral i ubicaci\u00f3 geogr\u00e0fica (urbana o rural)", "1-2-1-title": "Proporci\u00f3 de la poblaci\u00f3 que viu per sota del llindar nacional de pobresa, desglossada per sexe i edat", "1-2-2-title": "Proporci\u00f3 d'homes, dones i nens de totes les edats que viuen en la pobresa, en totes les seves dimensions, conformement a les definicions nacionals", "1-3-1-title": "Proporci\u00f3 de la poblaci\u00f3 coberta per sistemes o nivells m\u00ednims de protecci\u00f3 social, desglossada per sexe, distingint entre els nens, els aturats, els ancians, les persones amb discapacitat, les dones embarassades, els nounats, les v\u00edctimes d'accidents de treball, els pobres i els vulnerables", "1-4-1-title": "Proporci\u00f3 de la poblaci\u00f3 que viu en llars amb acc\u00e9s als serveis b\u00e0sics", "1-4-2-title": "Proporci\u00f3 del total de la poblaci\u00f3 adulta amb drets segurs de tinen\u00e7a de la terra: a) que posseeix documentaci\u00f3 reconeguda legalment sobre aquest tema i b) considera segurs els seus drets, desglossada per sexe i tipus de tinen\u00e7a", "1-5-1-title": "Nombre de persones mortes, desaparegudes i afectades directament atribu\u00eft a desastres per cada 100.000 habitants", "1-5-2-title": "P\u00e8rdues econ\u00f2miques directes atribu\u00efdes als desastres en relaci\u00f3 amb el producte interor brut (PIB) mundial", "1-5-3-title": "Nombre de pa\u00efsos que adopten i apliquen estrat\u00e8gies nacionals de reducci\u00f3 del risc de desastres d'acord amb el Marc de Send\u00e1i per a la Reducci\u00f3 del Risc de Desastres 2015\u20102030", "1-5-4-title": "Proporci\u00f3 de governs locals que adopten i apliquen estrat\u00e8gies locals de reducci\u00f3 del risc de desastres d'acord amb les estrat\u00e8gies nacionals de reducci\u00f3 del risc de desastres", "1-a-1-title": "Proporci\u00f3 dels recursos generats a nivell intern que el govern assigna directament a programes de reducci\u00f3 de la pobresa", "1-a-2-title": "Proporci\u00f3 de la despesa p\u00fablica total que es dedica a serveis essencials (educaci\u00f3, salut i protecci\u00f3 social)", "1-a-3-title": "Suma del total de les subvencions i assignacions no generadores de deute dedicades directament a programes de reducci\u00f3 de la pobresa en proporci\u00f3 al PIB", "1-b-1-title": "Proporci\u00f3 de les despeses p\u00fabliques peri\u00f2diques i de capital que es dedica a sectors que beneficien de manera desproporcionada a les dones, els pobres i els grups vulnerables", "10-1-1-title": "Taxes de creixement per c\u00e0pita de les despeses o ingressos de les llars del 40% m\u00e9s pobre de la poblaci\u00f3 i la poblaci\u00f3 total", "10-2-1-title": "Proporci\u00f3 de persones que viuen per sota del 50% de la mitjana dels ingressos, desglossada per sexe, edat i persones amb discapacitat", "10-3-1-title": "Proporci\u00f3 de la poblaci\u00f3 que declara haver-se sentit personalment discriminada o assetjada en els \u00faltims 12 mesos per motius de discriminaci\u00f3 prohibits pel dret internacional dels drets humans", "10-4-1-title": "Proporci\u00f3 del PIB generada pel treball, que compr\u00e8n els salaris i les transfer\u00e8ncies de protecci\u00f3 social", "10-5-1-title": "Indicadors de solidesa financera", "10-6-1-title": "Proporci\u00f3 de membres i drets de vot dels pa\u00efsos en desenvolupament en organitzacions internacionals", "10-7-1-title": "Cost de la contractaci\u00f3 sufragat per l'empleat en proporci\u00f3 als ingressos anuals percebuts al pa\u00eds de destinaci\u00f3", "10-7-2-title": "Nombre de pa\u00efsos que han aplicat pol\u00edtiques migrat\u00f2ries ben gestionades", "10-a-1-title": "Proporci\u00f3 de l\u00ednies aranzel\u00e0ries que s'apliquen a les importacions dels pa\u00efsos menys avan\u00e7ats i els pa\u00efsos en desenvolupament amb aranzel zero", "10-b-1-title": "Corrents totals de recursos per al desenvolupament, desglossades per pa\u00eds receptor i pa\u00eds donant i per tipus de corrent (per exemple, assist\u00e8ncia oficial per al desenvolupament, inversi\u00f3 estrangera directa i altres corrents)", "10-c-1-title": "Cost de les remeses en proporci\u00f3 a les sumes remeses", "11-1-1-title": "Proporci\u00f3 de la poblaci\u00f3 urbana que viu en barris marginals, assentaments informals o habitatges inadequats", "11-2-1-title": "Proporci\u00f3 de la poblaci\u00f3 que t\u00e9 f\u00e0cil acc\u00e9s al transport p\u00fablic, desglossada per sexe, edat i persones amb discapacitat", "11-3-1-title": "Relaci\u00f3 entre la taxa de consum de terres i la taxa de creixement de la poblaci\u00f3", "11-3-2-title": "Proporci\u00f3 de ciutats que compten amb una estructura de participaci\u00f3 directa de la societat civil en la planificaci\u00f3 i la gesti\u00f3 urbanes i funcionen amb regularitat i democr\u00e0ticament", "11-4-1-title": "Total de despeses (p\u00fabliques i privades) per c\u00e0pita destinades a la preservaci\u00f3, protecci\u00f3 i conservaci\u00f3 de tot el patrimoni cultural i natural, desglossat per tipus de patrimoni (cultural, natural, mixt i reconegut pel Centre del Patrimoni Mundial), nivell de govern (nacional, regional i local o municipal), tipus de despeses (despeses de funcionament o inversions) i tipus de finan\u00e7ament privat (donacions en esp\u00e8cie, finan\u00e7ament procedent del sector privat sense fins de lucre i patrocini)", "11-5-1-title": "Nombre de persones mortes, desaparegudes i afectades directament atribu\u00eft a desastres per cada 100.000 persones", "11-5-2-title": "P\u00e8rdues econ\u00f2miques directes en relaci\u00f3 amb el PIB mundial, danys en la infraestructura essencial i nombre d'interrupcions dels serveis b\u00e0sics atribu\u00efts a desastres", "11-6-1-title": "Proporci\u00f3 de deixalles s\u00f2lides urbanes recollides peri\u00f2dicament i amb una desc\u00e0rrega final adequada respecte del total de deixalles s\u00f2lides urbanes generades, desglossada per ciutat", "11-6-2-title": "Nivells mitjans anuals de part\u00edcules fines en suspensi\u00f3 (per exemple, PM2.5 i PM10) a les ciutats (ponderats segons la poblaci\u00f3)", "11-7-1-title": "Proporci\u00f3 mitjana de la superf\u00edcie edificada de les ciutats que es dedica a espais oberts per a \u00fas p\u00fablic de tots, desglossada per sexe, edat i persones amb discapacitat", "11-7-2-title": "Proporci\u00f3 de persones que han estat v\u00edctimes d'assetjament f\u00edsic o sexual en els \u00faltims 12 mesos, desglossada per sexe, edat, grau de discapacitat i lloc del fet", "11-a-1-title": "Proporci\u00f3 de la poblaci\u00f3 resident en ciutats que apliquen plans de desenvolupament urb\u00e0 i regional que tenen en compte les previsions demogr\u00e0fiques i les necessitats de recursos, desglossada per grand\u00e0ria de ciutat", "11-b-1-title": "Nombre de pa\u00efsos que adopten i apliquen estrat\u00e8gies nacionals de reducci\u00f3 del risc de desastres d'acord amb el Marc de Send\u00e1i per a la Reducci\u00f3 del Risc de Desastres 2015\u20102030", "11-b-2-title": "Proporci\u00f3 de governs locals que adopten i apliquen estrat\u00e8gies locals de reducci\u00f3 del risc de desastres d'acord amb les estrat\u00e8gies nacionals de reducci\u00f3 del risc de desastres", "11-c-1-title": "Proporci\u00f3 del suport financer als pa\u00efsos menys avan\u00e7ats que s'assigna a la construcci\u00f3 i el recondicionament amb materials locals d'edificis sostenibles, resilients i eficients en l'\u00fas de recursos", "12-1-1-title": "Nombre de pa\u00efsos que inclouen com a prioritat o fita en les pol\u00edtiques nacionals plans d'acci\u00f3 nacionals sobre el consum i la producci\u00f3 sostenibles", "12-2-1-title": "Empremta material en termes absoluts, empremta material per c\u00e0pita i empremta material per PIB", "12-2-2-title": "Consum material intern en termes absoluts, consum material intern per c\u00e0pita i consum material intern per PIB", "12-3-1-title": "\u00cdndex mundial de p\u00e8rdues d'aliments", "12-4-1-title": "Nombre de parts en els acords ambientals multilaterals internacionals sobre deixalles perilloses i altres productes qu\u00edmics que compleixen els seus compromisos i obligacions de transmetre informaci\u00f3 com s'exigeix en cadascun d'aquests acords", "12-4-2-title": "Deixalles perilloses generades per c\u00e0pita i proporci\u00f3 de deixalles perilloses tractades, desglossats per tipus de tractament", "12-5-1-title": "Taxa nacional de reciclatge, en tones de material reciclat", "12-6-1-title": "Nombre d'empreses que publiquen informes sobre sostenibilitat", "12-7-1-title": "Nombre de pa\u00efsos que apliquen pol\u00edtiques i plans d'acci\u00f3 sostenibles en mat\u00e8ria d'adquisicions p\u00fabliques", "12-8-1-title": "Grau en qu\u00e8 i) l'educaci\u00f3 per a la ciutadania mundial i ii) l'educaci\u00f3 per al desenvolupament sostenible (inclosa l'educaci\u00f3 sobre el canvi clim\u00e0tic) s'incorporen en a) les pol\u00edtiques nacionals d'educaci\u00f3, b) els plans d'estudi, c) la formaci\u00f3 del professorat i d) l'avaluaci\u00f3 dels estudiants", "12-a-1-title": "Quantitat de suport en mat\u00e8ria de recerca i desenvolupament prestat als pa\u00efsos en desenvolupament per al consum i la producci\u00f3 sostenibles i les tecnologies ecol\u00f2gicament racionals", "12-b-1-title": "Nombre d'estrat\u00e8gies o pol\u00edtiques de turisme sostenible i de plans d'acci\u00f3 aplicats que inclouen instruments de seguiment i avaluaci\u00f3 convinguts", "12-c-1-title": "Quantia dels subsidis als combustibles f\u00f2ssils per unitat de PIB (producci\u00f3 i consum) i en proporci\u00f3 al total de les despeses nacionals en combustibles f\u00f2ssils", "13-1-1-title": "Nombre de persones mortes, desaparegudes i afectades directament atribu\u00eft a desastres per cada 100.000 persones", "13-1-2-title": "Nombre de pa\u00efsos que adopten i apliquen estrat\u00e8gies nacionals de reducci\u00f3 del risc de desastres d'acord amb el Marc de Send\u00e1i per a la Reducci\u00f3 del Risc de Desastres 2015\u20102030", "13-1-3-title": "Proporci\u00f3 de governs locals que adopten i apliquen estrat\u00e8gies locals de reducci\u00f3 del risc de desastres d'acord amb les estrat\u00e8gies nacionals de reducci\u00f3 del risc de desastres", "13-2-1-title": "Nombre de pa\u00efsos que han comunicat l'establiment o la posada en marxa d'una pol\u00edtica, estrat\u00e8gia o pla integrat que augmenti la seva capacitat per a adaptar-se als efectes adversos del canvi clim\u00e0tic i que promouen la resili\u00e8ncia al clima i un desenvolupament amb baixes emissions de gasos d'efecte d'hivernacle sense comprometre per aix\u00f2 la producci\u00f3 d'aliments (per exemple, un pla nacional d'adaptaci\u00f3, una contribuci\u00f3 determinada a nivell nacional, una comunicaci\u00f3 nacional o un informe biennal d'actualitzaci\u00f3)", "13-3-1-title": "Nombre de pa\u00efsos que han incorporat la mitigaci\u00f3 del canvi clim\u00e0tic, l'adaptaci\u00f3 a ell, la reducci\u00f3 dels seus efectes i l'alerta primerenca en els plans d'estudis de l'ensenyament primari, secund\u00e0ria i terci\u00e0ria", "13-3-2-title": "Nombre de pa\u00efsos que han comunicat una major creaci\u00f3 de capacitat institucional, sist\u00e8mica i individual per a implementar activitats d'adaptaci\u00f3, mitigaci\u00f3 i transfer\u00e8ncia de tecnologia, i mesures de desenvolupament", "13-a-1-title": "Suma anual, en d\u00f2lars dels Estats Units, mobilitzada entre 2020 i 2025 com a part del comprom\u00eds d'arribar a 100.000 milions de d\u00f2lars", "13-b-1-title": "Nombre de pa\u00efsos menys avan\u00e7ats i petits Estats insulars en desenvolupament que reben suport especialitzat, i quantitat de suport, en particular financer, tecnol\u00f2gic i de creaci\u00f3 de capacitat, per als mecanismes de desenvolupament de la capacitat de planificaci\u00f3 i gesti\u00f3 eficaces en relaci\u00f3 amb el canvi clim\u00e0tic, inclosos els centrats en les dones, els joves i les comunitats locals i marginades", "14-1-1-title": "\u00cdndex d'eutrofitzaci\u00f3 costanera i densitat de detritus pl\u00e0stics flotants", "14-2-1-title": "Proporci\u00f3 de zones econ\u00f2miques exclusives nacionals gestionades mitjan\u00e7ant enfocaments basats en els ecosistemes", "14-3-1-title": "Acidesa mitjana de la mar (pH) mesura en un conjunt convingut d'estacions de mostreig representatives", "14-4-1-title": "Proporci\u00f3 de poblacions de peixos els nivells dels quals s\u00f3n biol\u00f2gicament sostenibles", "14-5-1-title": "Cobertura de les zones protegides en relaci\u00f3 amb les zones marines", "14-6-1-title": "Progressos realitzats pels pa\u00efsos en el grau d'aplicaci\u00f3 dels instruments internacionals l'objectiu dels quals \u00e9s combatre la pesca il\u00b7legal, no declarada i no reglamentada", "14-7-1-title": "Proporci\u00f3 del PIB corresponent a la pesca sostenible en els petits Estats insulars en desenvolupament, als pa\u00efsos menys avan\u00e7ats i en tots els pa\u00efsos", "14-a-1-title": "Proporci\u00f3 del pressupost total de recerca assignada a la recerca en el camp de la tecnologia marina", "14-b-1-title": "Progressos realitzats pels pa\u00efsos en el grau d'aplicaci\u00f3 d'un marc jur\u00eddic, reglamentari, normatiu o institucional que reconegui i protegeixi els drets d'acc\u00e9s per a la pesca en petita escala", "14-c-1-title": "Nombre de pa\u00efsos que, mitjan\u00e7ant marcs jur\u00eddicos, normatius i institucionals, avancen en la ratificaci\u00f3, l'acceptaci\u00f3 i la implementaci\u00f3 dels instruments relacionats amb els oceans que apliquen el dret internacional reflectit en la Convenci\u00f3 de les Nacions Unides sobre el Dret de la Mar per a la conservaci\u00f3 i l'\u00fas sostenible dels oceans i els seus recursos", "15-1-1-title": "Superf\u00edcie forestal en proporci\u00f3 a la superf\u00edcie total", "15-1-2-title": "Proporci\u00f3 de llocs importants per a la biodiversitat terrestre i de l'aigua dol\u00e7a inclosos en zones protegides, desglossada per tipus d'ecosistema", "15-2-1-title": "Avan\u00e7os cap a la gesti\u00f3 forestal sostenible", "15-3-1-title": "Proporci\u00f3 de terres degradades en comparaci\u00f3 amb la superf\u00edcie total", "15-4-1-title": "Llocs importants per a la biodiversitat de les muntanyes inclosos en zones protegides", "15-4-2-title": "\u00cdndex de cobertura verda de les muntanyes", "15-5-1-title": "\u00cdndex de la Llista Vermella", "15-6-1-title": "Nombre de pa\u00efsos que han adoptat marcs legislatius, administratius i normatius per a assegurar una distribuci\u00f3 justa i equitativa dels beneficis", "15-7-1-title": "Proporci\u00f3 d'esp\u00e8cimens de flora i fauna silvestre comercialitzats procedents de la ca\u00e7a furtiva o el tr\u00e0fic il\u00b7l\u00edcit", "15-8-1-title": "Proporci\u00f3 de pa\u00efsos que han aprovat la legislaci\u00f3 nacional pertinent i han destinat recursos suficients per a la prevenci\u00f3 o el control de les esp\u00e8cies ex\u00f2tiques invasores", "15-9-1-title": "Avan\u00e7os en l'assoliment de les metes nacionals establertes de conformitat amb la segona Meta de Aichi per a la Diversitat Biol\u00f2gica del Pla Estrat\u00e8gic per a la Diversitat Biol\u00f2gica 2011\u20102020", "15-a-1-title": "Assist\u00e8ncia oficial per al desenvolupament i despesa p\u00fablica destinats a la conservaci\u00f3 i l'\u00fas sostenible de la biodiversitat i els ecosistemes", "15-b-1-title": "Assist\u00e8ncia oficial per al desenvolupament i despesa p\u00fablica destinats a la conservaci\u00f3 i l'\u00fas sostenible de la biodiversitat i els ecosistemes", "15-c-1-title": "Proporci\u00f3 d'esp\u00e8cimens de flora i fauna silvestre comercialitzats procedents de la ca\u00e7a furtiva o el tr\u00e0fic il\u00b7l\u00edcit", "16-1-1-title": "Nombre de v\u00edctimes d'homicidis intencionals per cada 100.000 habitants, desglossat per sexe i edat", "16-1-2-title": "Morts relacionades amb conflictes per cada 100.000 habitants, desglossades per sexe, edat i causa", "16-1-3-title": "Proporci\u00f3 de la poblaci\u00f3 que ha sofert a) viol\u00e8ncia f\u00edsica, b) viol\u00e8ncia psicol\u00f2gica i c) viol\u00e8ncia sexual en els \u00faltims 12 mesos", "16-1-4-title": "Proporci\u00f3 de la poblaci\u00f3 que se sent segura en caminar sola en la seva zona de resid\u00e8ncia", "16-10-1-title": "Nombre de casos verificats d'assassinat, segrest, desaparici\u00f3 for\u00e7ada, detenci\u00f3 arbitr\u00e0ria i tortura de periodistes, membres associats dels mitjans de comunicaci\u00f3, sindicalistes i defensors dels drets humans, en els \u00faltims 12 mesos", "16-10-2-title": "Nombre de pa\u00efsos que adopten i apliquen garanties constitucionals, legals o normatives per a l'acc\u00e9s p\u00fablic a la informaci\u00f3", "16-2-1-title": "Proporci\u00f3 de nens d'entre 1 i 17 anys que han sofert algun c\u00e0stig f\u00edsic o agressi\u00f3 psicol\u00f2gica a les mans dels seus cuidadors en l'\u00faltim mes", "16-2-2-title": "Nombre de v\u00edctimes del tr\u00e0fic de persones per cada 100.000 habitants, desglossat per sexe, edat i tipus d'explotaci\u00f3", "16-2-3-title": "Proporci\u00f3 de dones i homes joves d'entre 18 i 29 anys que van sofrir viol\u00e8ncia sexual abans de complir els 18 anys", "16-3-1-title": "Proporci\u00f3 de v\u00edctimes de viol\u00e8ncia en els \u00faltims 12 mesos que han notificat la seva victimitzaci\u00f3 a les autoritats competents o altres mecanismes de resoluci\u00f3 de conflictes reconeguts oficialment", "16-3-2-title": "Proporci\u00f3 de detinguts que no han estat condemnats en el conjunt de la poblaci\u00f3 reclusa total", "16-4-1-title": "Valor total dels corrents financers il\u00b7l\u00edcits entrants i sortints (en d\u00f2lars corrents dels Estats Units)", "16-4-2-title": "Proporci\u00f3 d'armes confiscades, trobades o lliurades l'origen o el context de les quals il\u00b7l\u00edcits han estat determinats o establerts per una autoritat competent, de conformitat amb els instruments internacionals", "16-5-1-title": "Proporci\u00f3 de persones que han tingut almenys un contacte amb un funcionari p\u00fablic i que han pagat un suborn a un funcionari p\u00fablic, o a les quals un funcionari p\u00fablic els ha demanat un suborn, durant els \u00faltims 12 mesos", "16-5-2-title": "Proporci\u00f3 de negocis que han tingut almenys un contacte amb un funcionari p\u00fablic i que han pagat un suborn a un funcionari p\u00fablic, o als quals un funcionari p\u00fablic els ha demanat un suborn, durant els \u00faltims 12 mesos", "16-6-1-title": "Despeses prim\u00e0ries del govern en proporci\u00f3 al pressupost aprovat originalment, desglossats per sector (o per codis pressupostaris o elements similars)", "16-6-2-title": "Proporci\u00f3 de la poblaci\u00f3 que se sent satisfeta amb la seva \u00faltima experi\u00e8ncia dels serveis p\u00fablics", "16-7-1-title": "Proporcions de places (desglossades per sexe, edat, persones amb discapacitat i grups de poblaci\u00f3) en les institucions p\u00fabliques (assemblees legislatives nacionals i locals, administraci\u00f3 p\u00fablica, poder judicial), en comparaci\u00f3 amb la distribuci\u00f3 nacional", "16-7-2-title": "Proporci\u00f3 de la poblaci\u00f3 que considera que l'adopci\u00f3 de decisions \u00e9s inclusiva i respon a les seves necessitats, desglossada per sexe, edat, discapacitat i grup de poblaci\u00f3", "16-8-1-title": "Proporci\u00f3 de membres i drets de vot dels pa\u00efsos en desenvolupament en organitzacions internacionals", "16-9-1-title": "Proporci\u00f3 de nens menors de 5 anys el naixement dels quals s'ha registrat davant una autoritat civil, desglossada per edat", "16-a-1-title": "Exist\u00e8ncia d'institucions nacionals independents de drets humans, en compliment dels Principis de Par\u00eds", "16-b-1-title": "Proporci\u00f3 de la poblaci\u00f3 que declara haver-se sentit personalment discriminada o assetjada en els \u00faltims 12 mesos per motius de discriminaci\u00f3 prohibits pel dret internacional dels drets humans", "17-1-1-title": "Total d'ingressos del govern en proporci\u00f3 al PIB, desglossat per font.", "17-1-2-title": "Proporci\u00f3 del pressupost nacional finan\u00e7at per impostos interns", "17-10-1-title": "Mitjana aranzel\u00e0ria mundial ponderada", "17-11-1-title": "Participaci\u00f3 dels pa\u00efsos en desenvolupament i els pa\u00efsos menys avan\u00e7ats en les exportacions mundials", "17-12-1-title": "Mitjana dels aranzels que enfronten els pa\u00efsos en desenvolupament, els pa\u00efsos menys avan\u00e7ats i els petits Estats insulars en desenvolupament", "17-13-1-title": "Tauler macroecon\u00f2mic", "17-14-1-title": "Nombre de pa\u00efsos que compten amb mecanismes per a millorar la coher\u00e8ncia de les pol\u00edtiques de desenvolupament sostenible", "17-15-1-title": "Grau d'utilitzaci\u00f3 dels marcs de resultats i les eines de planificaci\u00f3 dels propis pa\u00efsos pels prove\u00efdors de cooperaci\u00f3 per al desenvolupament", "17-16-1-title": "Nombre de pa\u00efsos que informen dels seus progressos en els marcs de m\u00faltiples interessats per al seguiment de l'efic\u00e0cia de les activitats de desenvolupament que donen suport a l'assoliment dels Objectius de Desenvolupament Sostenible", "17-17-1-title": "Suma en d\u00f2lars dels Estats Units promesa a les: a) aliances p\u00fablic-privades i b) aliances amb la societat civil", "17-18-1-title": "Proporci\u00f3 d'indicadors de desenvolupament sostenible produ\u00efts a nivell nacional, amb ple desglossament quan sigui pertinent per a la meta, de conformitat amb els Principis Fonamentals de les Estad\u00edstiques Oficials", "17-18-2-title": "Nombre de pa\u00efsos la legislaci\u00f3 nacional dels quals sobre estad\u00edstiques compleix els Principis Fonamentals de les Estad\u00edstiques Oficials", "17-18-3-title": "Nombre de pa\u00efsos que compten amb un pla estad\u00edstic nacional plenament finan\u00e7at i en proc\u00e9s d'aplicaci\u00f3, desglossat per font de finan\u00e7ament", "17-19-1-title": "Valor en d\u00f2lars de tots els recursos proporcionats per a enfortir la capacitat estad\u00edstica dels pa\u00efsos en desenvolupament", "17-19-2-title": "Proporci\u00f3 de pa\u00efsos que a) han realitzat almenys un cens de poblaci\u00f3 i habitatge en els \u00faltims deu anys; i b) han registrat el 100% dels naixements i el 80% de les defuncions", "17-2-1-title": "Assist\u00e8ncia oficial per al desenvolupament neta, total i per als pa\u00efsos menys avan\u00e7ats en proporci\u00f3 a l'ingr\u00e9s nacional brut (INB) dels donants del Comit\u00e8 d'Assist\u00e8ncia per al Desenvolupament de l'Organitzaci\u00f3 de Cooperaci\u00f3 i Desenvolupament Econ\u00f2mics (OCDE)", "17-3-1-title": "Inversi\u00f3 estrangera directa, assist\u00e8ncia oficial per al desenvolupament i cooperaci\u00f3 Sud-Sud en proporci\u00f3 al pressupost nacional total", "17-3-2-title": "Volum de remeses (en d\u00f2lars dels Estats Units) en proporci\u00f3 al PIB total", "17-4-1-title": "Servei del deute en proporci\u00f3 a les exportacions de b\u00e9ns i serveis", "17-5-1-title": "Nombre de pa\u00efsos que adopten i apliquen sistemes de promoci\u00f3 de les inversions en favor dels pa\u00efsos menys avan\u00e7ats", "17-6-1-title": "Nombre d'acords i programes de cooperaci\u00f3 en mat\u00e8ria de ci\u00e8ncia o tecnologia subscrits pels pa\u00efsos, desglossat per tipus de cooperaci\u00f3", "17-6-2-title": "Nombre d'abonats a Internet de banda ampla fixa per cada 100 habitants, desglossat per velocitat", "17-7-1-title": "Total dels fons aprovats per als pa\u00efsos en desenvolupament a fi de promoure el desenvolupament, la transfer\u00e8ncia i la difusi\u00f3 de tecnologies ecol\u00f2gicament racionals", "17-8-1-title": "Proporci\u00f3 de persones que utilitzen Internet", "17-9-1-title": "Valor en d\u00f2lars de l'assist\u00e8ncia financera i t\u00e8cnica (fins i tot mitjan\u00e7ant la cooperaci\u00f3 Nord-Sud, Sud\u2010Sud i triangular) promesa als pa\u00efsos en desenvolupament", "2-1-1-title": "Prevalen\u00e7a de la subalimentaci\u00f3", "2-1-2-title": "Prevalen\u00e7a de la inseguretat aliment\u00e0ria moderada o greu entre la poblaci\u00f3, segons l'escala d'experi\u00e8ncia d'inseguretat aliment\u00e0ria", "2-2-1-title": "Prevalen\u00e7a del retard del creixement (al\u00e7ada per a l'edat, desviaci\u00f3 t\u00edpica < -2 de la mitjana dels patrons de creixement infantil de l'Organitzaci\u00f3 Mundial de la Salut (OMS)) entre els nens menors de 5 anys", "2-2-2-title": "Prevalen\u00e7a de la malnutrici\u00f3 (pes per a l'al\u00e7ada, desviaci\u00f3 t\u00edpica >+2 o <-2 de la mitjana dels patrons de creixement infantil de l'OMS) entre els nens menors de 5 anys, desglossada per tipus (emaciaci\u00f3 i sobrep\u00e8s)", "2-3-1-title": "Volum de producci\u00f3 per unitat de treball desglossat per grand\u00e0ria i tipus d'explotaci\u00f3 (agropecu\u00e0ria/ramadera/forestal)", "2-3-2-title": "Mitjana d'ingressos dels productors d'aliments en petita escala, desglossada per sexe i condici\u00f3 ind\u00edgena", "2-4-1-title": "Proporci\u00f3 de la superf\u00edcie agr\u00edcola en qu\u00e8 es practica una agricultura productiva i sostenible", "2-5-1-title": "Nombre de recursos gen\u00e8tics vegetals i animals per a l'alimentaci\u00f3 i l'agricultura preservats en instal\u00b7lacions de conservaci\u00f3 a mitj\u00e0 i llarg termini", "2-5-2-title": "Proporci\u00f3 de races i varietats locals considerades en risc d'extinci\u00f3, sense risc o amb un nivell de risc desconegut", "2-a-1-title": "\u00cdndex d'orientaci\u00f3 agr\u00edcola per a la despesa p\u00fablica", "2-a-2-title": "Total de corrents oficials de recursos (assist\u00e8ncia oficial per al desenvolupament m\u00e9s altres corrents oficials) destinat al sector agr\u00edcola", "2-b-1-title": "Subsidis a l'exportaci\u00f3 de productes agropecuaris", "2-c-1-title": "Indicador d'anomalies en els preus dels aliments", "3-1-1-title": "Taxa de mortalitat materna", "3-1-2-title": "Proporci\u00f3 de parts atesos per personal sanitari especialitzat", "3-2-1-title": "Taxa de mortalitat de nens menors de 5 anys", "3-2-2-title": "Taxa de mortalitat neonatal", "3-3-1-title": "Nombre de noves infeccions pel VIH per cada 1.000 habitants no infectats, desglossat per sexe, edat i poblacions clau", "3-3-2-title": "Incid\u00e8ncia de la tuberculosi per cada 100.000 habitants", "3-3-3-title": "Incid\u00e8ncia de la mal\u00e0ria per cada 1.000 habitants", "3-3-4-title": "Incid\u00e8ncia de l'hepatitis B per cada 100.000 habitants", "3-3-5-title": "Nombre de persones que requereixen intervencions contra malalties tropicals desateses", "3-4-1-title": "Taxa de mortalitat atribu\u00efda a les malalties cardiovasculars, el c\u00e0ncer, la diabetis o les malalties respirat\u00f2ries cr\u00f2niques", "3-4-2-title": "Taxa de mortalitat per su\u00efcidi", "3-5-1-title": "Cobertura dels tractaments(farmacol\u00f2gics i psicosocials i serveis de rehabilitaci\u00f3 i posttractament) de trastorns per ab\u00fas de subst\u00e0ncies addictives", "3-5-2-title": "Consum nociu d'alcohol, definit segons el context nacional com el consum d'alcohol per c\u00e0pita (a partir dels 15 anys d'edat) durant un any civil en litres d'alcohol pur", "3-6-1-title": "Taxa de mortalitat per lesions degudes a accidents de tr\u00e0nsit", "3-7-1-title": "Proporci\u00f3 de dones en edat de procrear (entre 15 i 49 anys) que cobreixen les seves necessitats de planificaci\u00f3 familiar amb m\u00e8todes moderns", "3-7-2-title": "Taxa de fecunditat de les adolescents (entre 10 i 14 anys i entre 15 i 19 anys) per cada 1.000 dones d'aquest grup d'edat", "3-8-1-title": "Cobertura dels serveis de salut essencials (definida com la cobertura mitjana dels serveis essencials entre la poblaci\u00f3 general i els m\u00e9s desfavorits, calculada a partir d'intervencions tra\u00e7adores com les relacionades amb la salut reproductiva, materna, neonatal i infantil, les malalties infeccioses, les malalties no transmissibles i la capacitat dels serveis i l'acc\u00e9s a ells)", "3-8-2-title": "Proporci\u00f3 de la poblaci\u00f3 amb grans despeses sanit\u00e0ries per llar com a percentatge del total de despeses o ingressos de les llars", "3-9-1-title": "Taxa de mortalitat atribu\u00efda a la contaminaci\u00f3 de les llars i de l'aire ambient", "3-9-2-title": "Taxa de mortalitat atribu\u00efda a l'aigua insalubre, el sanejament deficient i la falta d'higiene (exposici\u00f3 a serveis insalubres d'aigua, sanejament i higiene per a tots (WASH))", "3-9-3-title": "Taxa de mortalitat atribu\u00efda a intoxicacions involunt\u00e0ries", "3-a-1-title": "Prevalen\u00e7a del consum actual de tabac a partir dels 15 anys d'edat (edats ajustades)", "3-b-1-title": "Proporci\u00f3 de la poblaci\u00f3 immunitzada amb totes les vacunes incloses en cada programa nacional", "3-b-2-title": "Total net d'assist\u00e8ncia oficial per al desenvolupament destinat als sectors de la recerca m\u00e8dica i l'atenci\u00f3 sanit\u00e0ria b\u00e0sica", "3-b-3-title": "Proporci\u00f3 de centres de salut que disposen d'un conjunt b\u00e0sic de medicaments essencials assequibles de manera sostenible", "3-c-1-title": "Densitat i distribuci\u00f3 del personal sanitari", "3-d-1-title": "Capacitat prevista en el Reglament Sanitari Internacional (RSI) i preparaci\u00f3 per a emerg\u00e8ncies de salut", "4-1-1-title": "Proporci\u00f3 de nens, nenes i adolescents que, a) en els cursos segon i tercer, b) al final de l'ensenyament primari i c) al final de l'ensenyament secundari inferior, han aconseguit almenys un nivell m\u00ednim de compet\u00e8ncia en i) lectura i ii) matem\u00e0tiques, desglossada per sexe", "4-2-1-title": "Proporci\u00f3 de nens menors de 5 anys el desenvolupament dels quals \u00e9s adequat quant a la salut, l'aprenentatge i el benestar psicosocial, desglossada per sexe.", "4-2-2-title": "Taxa de participaci\u00f3 en l'aprenentatge organitzat (un any abans de l'edat oficial d'ingr\u00e9s en l'ensenyament primari), desglossada per sexe", "4-3-1-title": "Taxa de participaci\u00f3 dels joves i adults en l'ensenyament i formaci\u00f3 acad\u00e8mica i no acad\u00e8mica en els \u00faltims 12 mesos, desglossada per sexe", "4-4-1-title": "Proporci\u00f3 de joves i adults amb compet\u00e8ncies en tecnologia de la informaci\u00f3 i les comunicacions (TIC), desglossada per tipus de compet\u00e8ncia t\u00e8cnica", "4-5-1-title": "\u00cdndexs de paritat (entre dones i homes, zones rurals i urbanes, quintils de riquesa superior i inferior i grups com els discapacitats, els pobles ind\u00edgenes i els afectats pels conflictes, a mesura que es disposi de dades) per a tots els indicadors educatius d'aquesta llista que puguin desglossar-se", "4-6-1-title": "Proporci\u00f3 de la poblaci\u00f3 en un grup d'edat determinat que ha aconseguit almenys un nivell fix de compet\u00e8ncia funcional en a) alfabetitzaci\u00f3 i b) nocions elementals d'aritm\u00e8tica, desglossada per sexe", "4-7-1-title": "Grau en qu\u00e8 i) l'educaci\u00f3 per a la ciutadania mundial i ii) l'educaci\u00f3 per al desenvolupament sostenible, inclosa la igualtat de g\u00e8nere i els drets humans, s'incorporen en tots els nivells de a) les pol\u00edtiques nacionals d'educaci\u00f3, b) els plans d'estudi, c) la formaci\u00f3 del professorat i d) l'avaluaci\u00f3 dels estudiants", "4-a-1-title": "Proporci\u00f3 d'escoles amb acc\u00e9s a a) electricitat, b) Internet amb finalitats pedag\u00f2gics, c) computadores amb finalitats pedag\u00f2gics, d) infraestructura i materials adaptats als estudiants amb discapacitat, e) subministrament b\u00e0sic d'aigua potable, f) instal\u00b7lacions de sanejament b\u00e0siques separades per sexe i g) instal\u00b7lacions b\u00e0siques per a la rentada de mans (segons les definicions dels indicadors WASH)", "4-b-1-title": "Volum de l'assist\u00e8ncia oficial per al desenvolupament destinada a beques, desglossat per sector i tipus d'estudi", "4-c-1-title": "Proporci\u00f3 del professorat d'educaci\u00f3 a) preescolar, b) prim\u00e0ria, c) secund\u00e0ria inferior i d) secund\u00e0ria superior que ha rebut almenys la m\u00ednima formaci\u00f3 docent organitzada pr\u00e8via a l'ocupaci\u00f3 o en l'ocupaci\u00f3 (per exemple, formaci\u00f3 pedag\u00f2gica) exigida per a impartir ensenyament a cada nivell en un pa\u00eds determinat", "5-1-1-title": "Determinar si existeixen o no marcs jur\u00eddicos per a promoure, fer complir i supervisar la igualtat i la no discriminaci\u00f3 per ra\u00f3 de sexe", "5-2-1-title": "Proporci\u00f3 de dones i nenes a partir de 15 anys d'edat que han sofert viol\u00e8ncia f\u00edsica, sexual o psicol\u00f2gica a les mans del seu actual o anterior parella en els \u00faltims 12 mesos, desglossada per forma de viol\u00e8ncia i edat", "5-2-2-title": "Proporci\u00f3 de dones i nenes a partir de 15 anys d'edat que han sofert viol\u00e8ncia sexual a les mans de persones que no eren la seva parella en els \u00faltims 12 mesos, desglossada per edat i lloc del fet", "5-3-1-title": "Proporci\u00f3 de dones d'entre 20 i 24 anys que estaven casades o mantenien una uni\u00f3 estable abans de complir els 15 anys i abans de complir els 18 anys", "5-3-2-title": "Proporci\u00f3 de nenes i dones d'entre 15 i 49 anys que han sofert mutilaci\u00f3 o ablaci\u00f3 genital femenina, desglossada per edat", "5-4-1-title": "Proporci\u00f3 de temps dedicat al treball dom\u00e8stic i assistencial no remunerat, desglossada per sexe, edat i ubicaci\u00f3", "5-5-1-title": "Proporci\u00f3 d'escons ocupats per dones en a) els parlaments nacionals i b) els governs locals", "5-5-2-title": "Proporci\u00f3 de dones en c\u00e0rrecs directius", "5-6-1-title": "Proporci\u00f3 de dones d'entre 15 i 49 anys que prenen les seves pr\u00f2pies decisions informades sobre les relacions sexuals, l'\u00fas d'anticonceptius i l'atenci\u00f3 de la salut reproductiva", "5-6-2-title": "Nombre de pa\u00efsos amb lleis i reglaments que garanteixen als homes i les dones a partir dels 15 anys d'edat un acc\u00e9s ple i igualitari als serveis de salut sexual i reproductiva i a la informaci\u00f3 i educaci\u00f3 sobre aquest tema", "5-a-1-title": "a) Proporci\u00f3 del total de la poblaci\u00f3 agr\u00edcola amb drets de propietat o drets segurs sobre terres agr\u00edcoles, desglossada per sexe; i b) proporci\u00f3 de dones entre els propietaris o els titulars de drets sobre terres agr\u00edcoles, desglossada per tipus de tinen\u00e7a", "5-a-2-title": "Proporci\u00f3 de pa\u00efsos l'ordenament jur\u00eddic dels quals (incl\u00f2s el dret consuetudinari) garanteix la igualtat de drets de la dona a la propietat o el control de les terres", "5-b-1-title": "Proporci\u00f3 de persones que posseeixen un tel\u00e8fon m\u00f2bil, desglossada per sexe.", "5-c-1-title": "Proporci\u00f3 de pa\u00efsos amb sistemes per al seguiment de la igualtat de g\u00e8nere i l'apoderament de les dones i l'assignaci\u00f3 de fons p\u00fablics per a aquest fi", "6-1-1-title": "Proporci\u00f3 de la poblaci\u00f3 que utilitza serveis de subministrament d'aigua potable gestionats sense riscos", "6-2-1-title": "Proporci\u00f3 de la poblaci\u00f3 que utilitza: a) serveis de sanejament gestionats sense riscos i b) instal\u00b7lacions per a la rentada de mans amb aigua i sab\u00f3", "6-3-1-title": "Proporci\u00f3 d'aig\u00fces residuals tractades de manera adequada", "6-3-2-title": "Proporci\u00f3 de masses d'aigua de bona qualitat", "6-4-1-title": "Canvi en l'\u00fas eficient dels recursos h\u00eddrics amb el pas del temps", "6-4-2-title": "Nivell d'estr\u00e8s h\u00eddric: extracci\u00f3 d'aigua dol\u00e7a en proporci\u00f3 als recursos d'aigua dol\u00e7a disponibles", "6-5-1-title": "Grau d'implementaci\u00f3 de la gesti\u00f3 integrada dels recursos h\u00eddrics (0\u2010100)", "6-5-2-title": "Proporci\u00f3 de la superf\u00edcie de conques transfrontereres subjectes a arranjaments operacionals per a la cooperaci\u00f3 en mat\u00e8ria d'aig\u00fces", "6-6-1-title": "Canvi en l'extensi\u00f3 dels ecosistemes relacionats amb l'aigua amb el pas del temps", "6-a-1-title": "Volum de l'assist\u00e8ncia oficial per al desenvolupament destinada a l'aigua i el sanejament que forma part d'un pla de despeses coordinades pel govern", "6-b-1-title": "Proporci\u00f3 de depend\u00e8ncies administratives locals que han establert pol\u00edtiques i procediments operacionals per a la participaci\u00f3 de les comunitats locals en la gesti\u00f3 de l'aigua i el sanejament", "7-1-1-title": "Proporci\u00f3 de la poblaci\u00f3 que t\u00e9 acc\u00e9s a l'electricitat", "7-1-2-title": "Proporci\u00f3 de la poblaci\u00f3 la font prim\u00e0ria de la qual d'energia s\u00f3n els combustibles i tecnologies nets", "7-2-1-title": "Proporci\u00f3 d'energia renovable en el consum final total d'energia", "7-3-1-title": "Intensitat energ\u00e8tica mesurada en funci\u00f3 de l'energia prim\u00e0ria i el PIB", "7-a-1-title": "Corrents financers internacionals cap als pa\u00efsos en desenvolupament per a donar suport a la recerca i el desenvolupament d'energies netes i la producci\u00f3 d'energia renovable, inclosos els sistemes h\u00edbrids", "7-b-1-title": "Inversions en efici\u00e8ncia energ\u00e8tica en proporci\u00f3 al PIB i a la quantia de la inversi\u00f3 estrangera directa en transfer\u00e8ncies financeres destinades a infraestructura i tecnologia per a serveis de desenvolupament sostenible", "8-1-1-title": "Taxa de creixement anual del PIB real per c\u00e0pita", "8-10-1-title": "a) Nombre de sucursals de bancs comercials per cada 100.000 adults i b) nombre de caixers autom\u00e0tics per cada 100.000 adults", "8-10-2-title": "Proporci\u00f3 d'adults (a partir de 15 anys d'edat) que tenen un compte en un banc o una altra instituci\u00f3 financera o un prove\u00efdor de serveis de diners m\u00f2bils", "8-2-1-title": "Taxa de creixement anual del PIB real per persona ocupada", "8-3-1-title": "Proporci\u00f3 d'ocupaci\u00f3 informal en el sector no agr\u00edcola, desglossada per sexe", "8-4-1-title": "Empremta material en termes absoluts, Empremta material per c\u00e0pita i Empremta material per PIB", "8-4-2-title": "Consum material intern en termes absoluts, consum material intern per c\u00e0pita i consum material intern per PIB", "8-5-1-title": "Ingr\u00e9s mitj\u00e0 per hora d'empleades i empleats, desglossat per ocupaci\u00f3, edat i persones amb discapacitat", "8-5-2-title": "Taxa de desocupaci\u00f3, desglossada per sexe, edat i persones amb discapacitat", "8-6-1-title": "Proporci\u00f3 de joves (entre 15 i 24 anys) que no cursen estudis, no estan ocupats ni reben capacitaci\u00f3", "8-7-1-title": "Proporci\u00f3 i nombre de nens d'entre 5 i 17 anys que fan treball infantil, desglossats per sexe i edat", "8-8-1-title": "Taxes de freq\u00fc\u00e8ncia de les lesions ocupacionals mortals i no mortals, desglossades per sexe i estatus migratori", "8-8-2-title": "Nivell de compliment nacional dels drets laborals (llibertat d'associaci\u00f3 i negociaci\u00f3 col\u00b7lectiva) conformement a les fonts textuals de l'Organitzaci\u00f3 Internacional del Treball (OIT) i la legislaci\u00f3 interna, desglossat per sexe i estatus migratori", "8-9-1-title": "PIB generat directament pel turisme en proporci\u00f3 al PIB total i a la taxa de creixement", "8-9-2-title": "Proporci\u00f3 d'ocupacions en el sector del turisme sostenible respecte del total d'ocupacions del turisme", "8-a-1-title": "Compromisos i desemborsaments en relaci\u00f3 amb la iniciativa Ajuda per al Comer\u00e7", "8-b-1-title": "Exist\u00e8ncia d'una estrat\u00e8gia nacional organitzada i en marxa per a l'\u00fas dels joves, com a estrat\u00e8gia independent o com a part d'una estrat\u00e8gia nacional d'ocupaci\u00f3", "9-1-1-title": "Proporci\u00f3 de la poblaci\u00f3 rural que viu a menys de 2 km d'una carretera transitable tot l'any", "9-1-2-title": "Volum de transport de passatgers i c\u00e0rrega, desglossat per mitj\u00e0 de transport", "9-2-1-title": "Valor afegit del sector manufacturo en proporci\u00f3 al PIB i per c\u00e0pita", "9-2-2-title": "\u00das del sector manufacturer en proporci\u00f3 a l'ocupaci\u00f3 total", "9-3-1-title": "Proporci\u00f3 del valor afegit total del sector industrial corresponent a les petites ind\u00fastries", "9-3-2-title": "Proporci\u00f3 de les petites ind\u00fastries que han obtingut un pr\u00e9stec o una l\u00ednia de cr\u00e8dit", "9-4-1-title": "Emissions de CO2 per unitat de valor afegit", "9-5-1-title": "Despeses en recerca i desenvolupament en proporci\u00f3 al PIB", "9-5-2-title": "Nombre d'investigadors (en equivalent a temps complet) per cada mili\u00f3 d'habitants", "9-a-1-title": "Total de suport internacional oficial (assist\u00e8ncia oficial per al desenvolupament m\u00e9s altres corrents oficials de recursos) destinat a la infraestructura", "9-b-1-title": "Proporci\u00f3 del valor afegit per la ind\u00fastria de tecnologia mitjana i alta en el valor afegit total", "9-c-1-title": "Proporci\u00f3 de la poblaci\u00f3 amb cobertura de xarxa m\u00f2bil, desglossada per tecnologia"}, "global_targets": {"1-1-title": "El 2030, eradicar la pobresa extrema per a totes les persones de tot arreu, mesurades actualment com a persones que viuen amb menys d\u20191,25 d\u00f2lars al dia", "1-2-title": "Per al 2030, reduir almenys a la meitat la proporci\u00f3 d\u2019homes, dones i nens de totes les edats que viuen en la pobresa en totes les seves dimensions segons les definicions nacionals.", "1-3-title": "Implementar sistemes i mesures de protecci\u00f3 social adequats a nivell nacional per a tothom, inclosos els pisos, i per al 2030 aconseguir una cobertura substancial de pobres i vulnerables", "1-4-title": "El 2030, assegureu-vos que tots els homes i dones, en particular els pobres i els vulnerables, tinguin els mateixos drets als recursos econ\u00f2mics, aix\u00ed com l\u2019acc\u00e9s als serveis b\u00e0sics, la propietat i el control sobre la terra i altres formes de propietat, her\u00e8ncia, recursos naturals, adequats. noves tecnologies i serveis financers, inclosa la microfinan\u00e7ament", "1-5-title": "Per al 2030, consolideu la resist\u00e8ncia dels pobres i de les persones en situaci\u00f3 de vulnerabilitat i redu\u00efu la seva exposici\u00f3 i vulnerabilitat a esdeveniments extrems relacionats amb el clima i a altres xocs i desastres econ\u00f2mics, socials i ambientals.", "1-a-title": "Garantir una mobilitzaci\u00f3 significativa de recursos procedents de diverses fonts, inclosa la cooperaci\u00f3 al desenvolupament refor\u00e7ada, per proporcionar mitjans adequats i previsibles perqu\u00e8 els pa\u00efsos en desenvolupament, en particular els pa\u00efsos menys desenvolupats, implementin programes i pol\u00edtiques per acabar amb la pobresa en totes les seves dimensions.", "1-b-title": "Crear marcs pol\u00edtics s\u00f2lids a nivell nacional, regional i internacional, basats en estrat\u00e8gies de desenvolupament favorables als pobres i sensibles al g\u00e8nere, per donar suport a la inversi\u00f3 accelerada en accions d\u2019eradicaci\u00f3 de la pobresa", "10-1-title": "El 2030, aconseguir\u00e0 progressivament i mantindr\u00e0 el creixement dels ingressos del 40% inferior de la poblaci\u00f3 a un ritme superior a la mitjana nacional", "10-2-title": "El 2030, potenciar i promoure la inclusi\u00f3 social, econ\u00f2mica i pol\u00edtica de tots, independentment de l\u2019edat, el sexe, la discapacitat, la ra\u00e7a, l\u2019\u00e8tnia, l\u2019origen, la religi\u00f3 o l\u2019estatus econ\u00f2mic o qualsevol altre", "10-3-title": "Garantir la igualtat d\u2019oportunitats i reduir les desigualtats de resultats, inclosa l\u2019eliminaci\u00f3 de lleis, pol\u00edtiques i pr\u00e0ctiques discriminat\u00f2ries i la promoci\u00f3 de legislacions, pol\u00edtiques i accions adequades al respecte.", "10-4-title": "Adoptar pol\u00edtiques, especialment pol\u00edtiques fiscals, salarials i de protecci\u00f3 social, i aconseguir progressivament una major igualtat", "10-5-title": "Millorar la regulaci\u00f3 i el seguiment dels mercats i institucions financeres mundials i refor\u00e7ar la implementaci\u00f3 d\u2019aquests reglaments", "10-6-title": "Garantir una millor representaci\u00f3 i veu per als pa\u00efsos en desenvolupament en la presa de decisions en institucions econ\u00f2miques i financeres internacionals globals per tal d\u2019oferir institucions m\u00e9s eficaces, cre\u00efbles, responsables i leg\u00edtimes", "10-7-title": "Facilitar la migraci\u00f3 i la mobilitat ordenada, segura, regular i responsable de les persones, fins i tot mitjan\u00e7ant la implementaci\u00f3 de pol\u00edtiques migrat\u00f2ries planificades i ben gestionades", "10-a-title": "Implementar el principi de tracte especial i diferencial per als pa\u00efsos en desenvolupament, en particular els menys desenvolupats, d\u2019acord amb els acords de l\u2019Organitzaci\u00f3 Mundial del Comer\u00e7", "10-b-title": "Fomentar l\u2019ajuda oficial al desenvolupament i els fluxos financers, inclosa la inversi\u00f3 estrangera directa, als estats on la necessitat \u00e9s m\u00e9s gran, en particular els pa\u00efsos menys desenvolupats, els pa\u00efsos africans, els petits estats insulars en desenvolupament i els pa\u00efsos en desenvolupament sense litoral, d\u2019acord amb els seus plans i programes nacionals.", "10-c-title": "El 2030, redu\u00efu a menys del 3% els costos de transacci\u00f3 de les remeses de migrants i elimineu els corredors de les remeses amb costos superiors al 5%", "11-1-title": "Per al 2030, assegureu l'acc\u00e9s de tots a habitatges adequats, segurs i assequibles i serveis b\u00e0sics i actualitzeu els barris marginals", "11-2-title": "El 2030, proporcionar acc\u00e9s a sistemes de transport segurs, assequibles, accessibles i sostenibles per a tothom, millorant la seguretat vi\u00e0ria, sobretot mitjan\u00e7ant l\u2019ampliaci\u00f3 del transport p\u00fablic, amb especial atenci\u00f3 a les necessitats de les persones en situaci\u00f3 de vulnerabilitat, dones, nens, persones amb discapacitat i persones grans", "11-3-title": "Per al 2030, potenciar la urbanitzaci\u00f3 i la capacitat inclusiva i sostenible per a la planificaci\u00f3 i gesti\u00f3 participativa, integrada i sostenible dels assentaments humans a tots els pa\u00efsos", "11-4-title": "Refor\u00e7ar els esfor\u00e7os per protegir i salvaguardar el patrimoni cultural i natural del m\u00f3n", "11-5-title": "Per al 2030, reduir significativament el nombre de morts i el nombre de persones afectades i disminuir substancialment les p\u00e8rdues econ\u00f2miques directes en relaci\u00f3 amb el producte interior brut global causades per desastres, inclosos els desastres relacionats amb l'aigua, amb un enfocament a protegir els pobres i les persones en situaci\u00f3 de vulnerabilitat.", "11-6-title": "Per al 2030, reduir l\u2019impacte ambiental per c\u00e0pita de les ciutats, incloent-hi una atenci\u00f3 especial a la qualitat de l\u2019aire i la gesti\u00f3 de residus municipals i altres", "11-7-title": "Per al 2030, proporcionar acc\u00e9s universal a espais verds i p\u00fablics, segurs, inclusius i accessibles, en particular per a dones i nens, persones grans i persones amb discapacitat", "11-a-title": "Donar suport als vincles econ\u00f2mics, socials i ambientals positius entre les zones urbanes, periurbanes i rurals refor\u00e7ant la planificaci\u00f3 del desenvolupament nacional i regional", "11-b-title": "Per al 2020, augmentar substancialment el nombre de ciutats i assentaments humans que adoptin i implementin pol\u00edtiques i plans integrats d\u2019inclusi\u00f3, efici\u00e8ncia de recursos, mitigaci\u00f3 i adaptaci\u00f3 al canvi clim\u00e0tic, resili\u00e8ncia a desastres i desenvolupament i implementaci\u00f3, d\u2019acord amb el Marc Sendai per al risc de desastres. Reducci\u00f3 2015-2030, gesti\u00f3 integral del risc de desastres a tots els nivells", "11-c-title": "Donar suport als pa\u00efsos menys desenvolupats, fins i tot mitjan\u00e7ant assist\u00e8ncia financera i t\u00e8cnica, en la construcci\u00f3 d\u2019edificis sostenibles i resistents amb materials locals", "12-1-title": "Implementar el marc de deu anys de programes sobre patrons de consum i producci\u00f3 sostenibles, tots els pa\u00efsos prenen mesures, amb els pa\u00efsos desenvolupats al capdavant, tenint en compte el desenvolupament i les capacitats dels pa\u00efsos en desenvolupament.", "12-2-title": "Per al 2030, aconseguir una gesti\u00f3 sostenible i un \u00fas eficient dels recursos naturals", "12-3-title": "El 2030, reduir a la meitat el malbaratament alimentari per c\u00e0pita a nivell minorista i de consum i reduir les p\u00e8rdues d\u2019aliments al llarg de les cadenes de producci\u00f3 i subministrament, incloses les p\u00e8rdues posteriors a la collita", "12-4-title": "El 2020, aconseguir una gesti\u00f3 ambientalment racional de productes qu\u00edmics i de tots els residus al llarg del seu cicle de vida, d\u2019acord amb els marcs internacionals acordats, i reduir significativament la seva emissi\u00f3 a l\u2019aire, l\u2019aigua i el s\u00f2l per minimitzar els seus impactes adversos sobre la salut humana i el medi ambient.", "12-5-title": "Per al 2030, reduir substancialment la generaci\u00f3 de residus mitjan\u00e7ant la prevenci\u00f3, reducci\u00f3, reciclatge i reutilitzaci\u00f3", "12-6-title": "Animeu les empreses, especialment les grans i transnacionals, a adoptar pr\u00e0ctiques sostenibles i a integrar la informaci\u00f3 de sostenibilitat en el seu cicle d\u2019informaci\u00f3", "12-7-title": "Promoure pr\u00e0ctiques de contractaci\u00f3 p\u00fablica que siguin sostenibles, d\u2019acord amb les pol\u00edtiques i prioritats nacionals", "12-8-title": "Per al 2030, assegureu-vos que les persones de tot arreu tinguin la informaci\u00f3 i la consci\u00e8ncia rellevants per al desenvolupament sostenible i els estils de vida en harmonia amb la natura", "12-a-title": "Donar suport als pa\u00efsos en desenvolupament per refor\u00e7ar la seva capacitat cient\u00edfica i tecnol\u00f2gica per avan\u00e7ar cap a patrons de consum i producci\u00f3 m\u00e9s sostenibles", "12-b-title": "Desenvolupar i implementar eines per controlar els impactes del desenvolupament sostenible d\u2019un turisme sostenible que generi llocs de treball i promogui la cultura i els productes locals", "12-c-title": "Racionalitzar les subvencions ineficients per a combustibles f\u00f2ssils que fomentin el consum malgastador eliminant les distorsions del mercat, d\u2019acord amb les circumst\u00e0ncies nacionals, inclosa reestructurant els impostos i eliminant progressivament aquelles subvencions nocives, on existeixin, per reflectir els seus impactes ambientals, tenint plenament en compte les necessitats espec\u00edfiques i condicions dels pa\u00efsos en desenvolupament i minimitzar els possibles impactes adversos sobre el seu desenvolupament de manera que protegeixi els pobres i les comunitats afectades", "13-1-title": "Refor\u00e7ar la capacitat de resist\u00e8ncia i adaptaci\u00f3 als perills relacionats amb el clima i els desastres naturals de tots els pa\u00efsos", "13-2-title": "Integrar les mesures de canvi clim\u00e0tic en les pol\u00edtiques, estrat\u00e8gies i planificaci\u00f3 nacionals", "13-3-title": "Millorar l\u2019educaci\u00f3, la sensibilitzaci\u00f3 i la capacitat humana i institucional sobre mitigaci\u00f3 del canvi clim\u00e0tic, adaptaci\u00f3, reducci\u00f3 d\u2019impacte i alerta preco\u00e7", "13-a-title": "Implementar el comprom\u00eds assumit pels pa\u00efsos desenvolupats part de la Convenci\u00f3 Marc de les Nacions Unides sobre el Canvi Clim\u00e0tic amb l'objectiu de mobilitzar conjuntament 100.000 milions de d\u00f2lars anuals el 2020 des de totes les fonts per atendre les necessitats dels pa\u00efsos en desenvolupament en el context d'accions de mitigaci\u00f3 significatives i transpar\u00e8ncia en la implementaci\u00f3 i operativitzar plenament el Fons per al Clima Verd mitjan\u00e7ant la seva capitalitzaci\u00f3 el m\u00e9s aviat possible", "13-b-title": "Promoure mecanismes per augmentar la capacitat per a una planificaci\u00f3 i gesti\u00f3 efectives relacionades amb el canvi clim\u00e0tic als pa\u00efsos menys desenvolupats i als petits estats insulars en desenvolupament, incloent-hi les dones, els joves i les comunitats locals i marginades.", "14-1-title": "El 2025, prevenir i reduir significativament la contaminaci\u00f3 marina de tota mena, en particular per activitats terrestres, incloses la contaminaci\u00f3 de deixalles i nutrients", "14-2-title": "El 2020, gestionar i protegir de manera sostenible els ecosistemes marins i costaners per evitar impactes adversos significatius, incl\u00f2s refor\u00e7ant la seva resist\u00e8ncia, i prendre mesures per a la seva restauraci\u00f3 per aconseguir oceans sans i productius.", "14-3-title": "Minimitzar i abordar els impactes de l'acidificaci\u00f3 dels oceans, fins i tot mitjan\u00e7ant una cooperaci\u00f3 cient\u00edfica millorada a tots els nivells", "14-4-title": "Per al 2020, regular de manera efectiva la recol\u00b7lecci\u00f3 i acabar amb la sobrepesca, la pesca il\u00b7legal, no declarada i no regulada i les pr\u00e0ctiques de pesca destructiva i implementar plans de gesti\u00f3 basats en la ci\u00e8ncia, per tal de restaurar les poblacions de peixos en el menor temps possible, almenys a nivells que puguin produir el m\u00e0xim rendiment sostenible determinat per les seves caracter\u00edstiques biol\u00f2giques", "14-5-title": "El 2020 es conservar\u00e0 almenys el 10% de les zones costaneres i marines, d'acord amb la legislaci\u00f3 nacional i internacional i basant-se en la millor informaci\u00f3 cient\u00edfica disponible.", "14-6-title": "El 2020, prohibiu certes formes de subvencions a la pesca que contribueixen a la sobrecapacitat i a la sobrepesca, elimineu les subvencions que contribueixin a la pesca il\u00b7legal, no declarada i no regulada i abstingueu-vos d\u2019introduir noves subvencions d\u2019aquest tipus, reconeixent un tracte especial i diferencial adequat i efica\u00e7 per als pa\u00efsos en desenvolupament i els menys desenvolupats. hauria de ser una part integral de la negociaci\u00f3 de subvencions a la pesca de l'Organitzaci\u00f3 Mundial del Comer\u00e7", "14-7-title": "Per al 2030, augmentar els beneficis econ\u00f2mics per als petits estats insulars en desenvolupament i els pa\u00efsos menys desenvolupats a partir de l\u2019\u00fas sostenible dels recursos marins, fins i tot mitjan\u00e7ant una gesti\u00f3 sostenible de la pesca, l\u2019aq\u00fcicultura i el turisme", "14-a-title": "Incrementar el coneixement cient\u00edfic, desenvolupar la capacitat de recerca i transferir tecnologia marina, tenint en compte els criteris i directrius de la Comissi\u00f3 Oceanogr\u00e0fica Intergovernamental sobre la Transfer\u00e8ncia de Tecnologia Marina, per tal de millorar la salut oce\u00e0nica i millorar la contribuci\u00f3 de la biodiversitat marina al desenvolupament dels pa\u00efsos en desenvolupament. en particular, els petits estats insulars en desenvolupament i els pa\u00efsos menys desenvolupats", "14-b-title": "Proporcionar acc\u00e9s als pescadors artesanals a petita escala als recursos i mercats marins", "14-c-title": "Millorar la conservaci\u00f3 i l\u2019\u00fas sostenible dels oceans i els seus recursos mitjan\u00e7ant la implementaci\u00f3 del dret internacional tal com es reflecteix a la Convenci\u00f3 de les Nacions Unides sobre el Dret del Mar, que proporciona el marc legal per a la conservaci\u00f3 i l\u2019\u00fas sostenible dels oceans i els seus recursos, tal com es recorda al par\u00e0graf. 158 de \"El futur que volem\"", "15-1-title": "El 2020, assegureu la conservaci\u00f3, la restauraci\u00f3 i l\u2019\u00fas sostenible dels ecosistemes d\u2019aigua dol\u00e7a terrestre i interior i dels seus serveis, en particular boscos, aiguamolls, muntanyes i zones de sec\u00e0, d\u2019acord amb les obligacions derivades dels acords internacionals.", "15-2-title": "Per al 2020, promoure la implementaci\u00f3 d\u2019una gesti\u00f3 sostenible de tot tipus de boscos, aturar la desforestaci\u00f3, restaurar els boscos degradats i augmentar substancialment la forestaci\u00f3 i la reforestaci\u00f3 a nivell mundial", "15-3-title": "El 2030, combat la desertificaci\u00f3, restaura la terra i el s\u00f2l degradats, incloses les terres afectades per la desertificaci\u00f3, la sequera i les inundacions, i lluita per aconseguir un m\u00f3n neutre en la degradaci\u00f3 de la terra.", "15-4-title": "El 2030, assegureu la conservaci\u00f3 dels ecosistemes de muntanya, inclosa la seva biodiversitat, per millorar la seva capacitat per proporcionar beneficis essencials per al desenvolupament sostenible", "15-5-title": "Prendre mesures urgents i significatives per reduir la degradaci\u00f3 dels h\u00e0bitats naturals, aturar la p\u00e8rdua de biodiversitat i, fins al 2020, protegir i prevenir l'extinci\u00f3 d'esp\u00e8cies amena\u00e7ades", "15-6-title": "Promoure el repartiment just i equitatiu dels beneficis derivats de la utilitzaci\u00f3 de recursos gen\u00e8tics i promoure l\u2019acc\u00e9s adequat a aquests recursos, tal com s\u2019ha acordat internacionalment.", "15-7-title": "Prendre mesures urgents per acabar amb el furtivitat i el tr\u00e0fic d\u2019esp\u00e8cies protegides de flora i fauna i atendre tant la demanda com l\u2019oferta de productes il\u00b7legals de fauna salvatge", "15-8-title": "El 2020, introdu\u00efu mesures per evitar la introducci\u00f3 i reduir significativament l\u2019impacte de les esp\u00e8cies ex\u00f2tiques invasores en els ecosistemes terrestres i aqu\u00e0tics i controlar o erradicar les esp\u00e8cies priorit\u00e0ries", "15-9-title": "Per al 2020, integrar els valors de l\u2019ecosistema i la biodiversitat en la planificaci\u00f3 nacional, local, els processos de desenvolupament, les estrat\u00e8gies i els comptes de reducci\u00f3 de la pobresa", "15-a-title": "Mobilitzar i augmentar significativament els recursos financers de totes les fonts per conservar i utilitzar de manera sostenible la biodiversitat i els ecosistemes", "15-b-title": "Mobilitzar recursos significatius de totes les fonts i a tots els nivells per finan\u00e7ar una gesti\u00f3 forestal sostenible i proporcionar incentius adequats als pa\u00efsos en desenvolupament per avan\u00e7ar en aquesta gesti\u00f3, inclosa la conservaci\u00f3 i la reforestaci\u00f3", "15-c-title": "Millorar el suport mundial als esfor\u00e7os per combatre la ca\u00e7a furtiva i el tr\u00e0fic d\u2019esp\u00e8cies protegides, incl\u00f2s augmentant la capacitat de les comunitats locals per buscar oportunitats de subsist\u00e8ncia sostenibles", "16-1-title": "Reduir significativament totes les formes de viol\u00e8ncia i les taxes de mortalitat relacionades a tot arreu", "16-10-title": "Garantir l'acc\u00e9s p\u00fablic a la informaci\u00f3 i protegir les llibertats fonamentals, d'acord amb la legislaci\u00f3 nacional i els acords internacionals", "16-2-title": "Posar fi a l\u2019ab\u00fas, l\u2019explotaci\u00f3, el tr\u00e0fic i totes les formes de viol\u00e8ncia i tortura de menors", "16-3-title": "Promoure l\u2019estat de dret a nivell nacional i internacional i garantir l\u2019acc\u00e9s igualitari a la just\u00edcia per a tothom", "16-4-title": "Per al 2030, reduir significativament els fluxos financers i d\u2019armes il\u00b7l\u00edcits, enfortir la recuperaci\u00f3 i la devoluci\u00f3 d\u2019actius robats i combatre totes les formes de crim organitzat", "16-5-title": "Reduir substancialment la corrupci\u00f3 i el suborn en totes les seves formes", "16-6-title": "Desenvolupar institucions eficaces, responsables i transparents a tots els nivells", "16-7-title": "Garantir una presa de decisions sensible, inclusiva, participativa i representativa a tots els nivells", "16-8-title": "Ampliar i enfortir la participaci\u00f3 dels pa\u00efsos en desenvolupament a les institucions de governan\u00e7a global", "16-9-title": "Per al 2030, proporcioneu la identitat legal de tots, incl\u00f2s el registre de naixements", "16-a-title": "Refor\u00e7ar les institucions nacionals pertinents, fins i tot mitjan\u00e7ant la cooperaci\u00f3 internacional, per a la creaci\u00f3 de capacitats a tots els nivells, en particular als pa\u00efsos en desenvolupament, per prevenir la viol\u00e8ncia i combatre el terrorisme i la delinq\u00fc\u00e8ncia", "16-b-title": "Promoure i fer complir les lleis i pol\u00edtiques no discriminat\u00f2ries per al desenvolupament sostenible", "17-1-title": "Refor\u00e7ar la mobilitzaci\u00f3 de recursos nacionals, fins i tot mitjan\u00e7ant el suport internacional als pa\u00efsos en desenvolupament, per millorar la capacitat nacional de recaptaci\u00f3 d\u2019impostos i altres ingressos", "17-10-title": "Promoure un sistema comercial multilateral universal, basat en normes, obert, no discriminatori i equitatiu en virtut de l\u2019Organitzaci\u00f3 Mundial del Comer\u00e7, fins i tot mitjan\u00e7ant la conclusi\u00f3 de negociacions en virtut de la seva Agenda de Desenvolupament de Doha.", "17-11-title": "Augmentar significativament les exportacions dels pa\u00efsos en desenvolupament, en particular amb l'objectiu de duplicar la quota d'exportacions mundials dels pa\u00efsos menys desenvolupats el 2020", "17-12-title": "Adonar-se de la implementaci\u00f3 oportuna de l'acc\u00e9s al mercat lliure d'impostos i sense quotes de manera duradora per a tots els pa\u00efsos menys desenvolupats, d'acord amb les decisions de l'Organitzaci\u00f3 Mundial del Comer\u00e7, fins i tot assegurant que les normes d'origen preferents aplicables a les importacions dels pa\u00efsos menys desenvolupats siguin transparents i senzilles. i contribuir a facilitar l'acc\u00e9s al mercat", "17-13-title": "Millorar l\u2019estabilitat macroecon\u00f2mica mundial, fins i tot mitjan\u00e7ant la coordinaci\u00f3 de pol\u00edtiques i la coher\u00e8ncia de les pol\u00edtiques", "17-14-title": "Millorar la coher\u00e8ncia de les pol\u00edtiques per al desenvolupament sostenible", "17-15-title": "Respecteu l\u2019espai pol\u00edtic i el lideratge de cada pa\u00eds per establir i aplicar pol\u00edtiques d\u2019eradicaci\u00f3 de la pobresa i desenvolupament sostenible", "17-16-title": "Millorar l\u2019Associaci\u00f3 Global per al Desenvolupament Sostenible, complementada per associacions multiparticipals que mobilitzen i comparteixen coneixements, experi\u00e8ncia, tecnologia i recursos financers, per donar suport a la consecuci\u00f3 dels objectius de desenvolupament sostenible a tots els pa\u00efsos, en particular als pa\u00efsos en desenvolupament", "17-17-title": "Fomentar i promoure col\u00b7laboracions p\u00fabliques, p\u00fabliques i privades i de la societat civil eficaces, basant-se en l\u2019experi\u00e8ncia i en les estrat\u00e8gies de recursos de les associacions", "17-18-title": "Per al 2020, millorar el suport a la creaci\u00f3 de capacitats als pa\u00efsos en desenvolupament, inclosos els pa\u00efsos menys desenvolupats i els petits estats insulars en desenvolupament, per augmentar significativament la disponibilitat de dades fiables i oportunes de qualitat desagregades per ingressos, g\u00e8nere, edat, ra\u00e7a, \u00e8tnia, migratoris estat, discapacitat, ubicaci\u00f3 geogr\u00e0fica i altres caracter\u00edstiques rellevants en contextos nacionals", "17-19-title": "Per al 2030, basar-se en les iniciatives existents per desenvolupar mesures del progr\u00e9s en desenvolupament sostenible que complementin el producte interior brut i donar suport a la creaci\u00f3 de capacitats estad\u00edstiques als pa\u00efsos en desenvolupament.", "17-2-title": "Els pa\u00efsos desenvolupats han d\u2019implementar plenament els seus compromisos oficials d\u2019assist\u00e8ncia al desenvolupament, incl\u00f2s el comprom\u00eds de molts pa\u00efsos desenvolupats d\u2019assolir l\u2019objectiu del 0,7 per cent de la renda nacional bruta d\u2019ajuda oficial al desenvolupament (AOD / RNB) als pa\u00efsos en desenvolupament i del 0,15 a 0,20 per cent de l\u2019APD / RNB als pa\u00efsos menys desenvolupats; Es recomana als prove\u00efdors d\u2019APD que considerin la possibilitat d\u2019establir un objectiu per proporcionar almenys un 0,20 per cent de l\u2019APD / RNB als pa\u00efsos menys desenvolupats", "17-3-title": "Mobilitzeu recursos financers addicionals per a pa\u00efsos en desenvolupament des de m\u00faltiples fonts", "17-4-title": "Ajudar els pa\u00efsos en desenvolupament a assolir la sostenibilitat del deute a llarg termini mitjan\u00e7ant pol\u00edtiques coordinades destinades a fomentar el finan\u00e7ament del deute, l\u2019alleujament del deute i la reestructuraci\u00f3 del deute, segons correspongui, i abordar el deute extern dels pa\u00efsos pobres altament endeutats per reduir l\u2019angoixa del deute", "17-5-title": "Adoptar i implementar r\u00e8gims de promoci\u00f3 d\u2019inversions per als pa\u00efsos menys desenvolupats", "17-6-title": "Millorar la cooperaci\u00f3 regional i internacional triangular nord-sud, sud-sud i triangular i l'acc\u00e9s a la ci\u00e8ncia, la tecnologia i la innovaci\u00f3 i millorar l'intercanvi de coneixement en condicions m\u00fatuament acordades, fins i tot mitjan\u00e7ant una coordinaci\u00f3 millorada entre els mecanismes existents, en particular a nivell de les Nacions Unides, i mitjan\u00e7ant un mecanisme global de facilitaci\u00f3 de tecnologia", "17-7-title": "Promoure el desenvolupament, la transfer\u00e8ncia, la difusi\u00f3 i la difusi\u00f3 de tecnologies respectuoses amb el medi ambient als pa\u00efsos en vies de desenvolupament en condicions favorables, incloses les condicions concessionals i preferencials, tal com s\u2019acorda mutuament.", "17-8-title": "Operativitzar completament el banc tecnol\u00f2gic i el mecanisme de creaci\u00f3 de capacitat de ci\u00e8ncia, tecnologia i innovaci\u00f3 per als pa\u00efsos menys desenvolupats el 2017 i millorar l\u2019\u00fas de tecnologia habilitadora, en particular la tecnologia de la informaci\u00f3 i les comunicacions", "17-9-title": "Millorar el suport internacional per implementar un desenvolupament de capacitats efica\u00e7 i dirigit als pa\u00efsos en desenvolupament per donar suport als plans nacionals per implementar tots els objectius de desenvolupament sostenible, inclosa la cooperaci\u00f3 nord-sud, sud-sud i triangular.", "2-1-title": "Per al 2030, posar fi a la fam i garantir l'acc\u00e9s de totes les persones, en particular els pobres i les persones en situaci\u00f3 de vulnerabilitat, inclosos els nadons, a aliments segurs, nutritius i suficients durant tot l'any", "2-2-title": "Per al 2030, posar fi a totes les formes de desnutrici\u00f3, inclosa la consecuci\u00f3, fins al 2025, dels objectius acordats internacionalment sobre la retard i el malbaratament en nens menors de 5 anys i atendre les necessitats nutricionals de les adolescents, les dones embarassades i les que estan en per\u00edode de lact\u00e0ncia i les persones grans", "2-3-title": "El 2030, doblar\u00e0 la productivitat agr\u00edcola i els ingressos dels productors d'aliments a petita escala, en particular les dones, els pobles ind\u00edgenes, els agricultors familiars, els pastors i els pescadors, fins i tot mitjan\u00e7ant un acc\u00e9s segur i igualitari a la terra, altres recursos productius i insumos, coneixement, serveis financers, mercats i oportunitats d\u2019afegir valor i d\u2019ocupaci\u00f3 no agr\u00edcola", "2-4-title": "El 2030, assegureu sistemes de producci\u00f3 d\u2019aliments sostenibles i implementeu pr\u00e0ctiques agr\u00edcoles resistents que augmentin la productivitat i la producci\u00f3, que ajudin al manteniment dels ecosistemes, que reforcin la capacitat d\u2019adaptaci\u00f3 al canvi clim\u00e0tic, el clima extrem, la sequera, les inundacions i altres desastres i que millorin progressivament la qualitat de la terra i del s\u00f2l.", "2-5-title": "Per al 2020, mantingueu la diversitat gen\u00e8tica de llavors, plantes cultivades i animals de cultiu i domesticats i les seves esp\u00e8cies silvestres relacionades, fins i tot a trav\u00e9s de bancs de llavors i plantes gestionats i diversificats de manera s\u00f2lida a nivell nacional, regional i internacional, i promoure l\u2019acc\u00e9s i equitat i equitat. compartici\u00f3 dels beneficis derivats de la utilitzaci\u00f3 de recursos gen\u00e8tics i del coneixement tradicional associat, tal com es va acordar internacionalment", "2-a-title": "Incrementar la inversi\u00f3, fins i tot mitjan\u00e7ant una cooperaci\u00f3 internacional millorada, en infraestructures rurals, serveis de recerca i extensi\u00f3 agr\u00edcoles, desenvolupament de tecnologia i bancs de gens vegetals i ramaders per tal de millorar la capacitat productiva agr\u00edcola als pa\u00efsos en desenvolupament, en particular als pa\u00efsos menys desenvolupats.", "2-b-title": "Corregir i prevenir les restriccions comercials i les distorsions als mercats agr\u00edcoles mundials, inclosa l'eliminaci\u00f3 paral\u00b7lela de totes les formes de subvencions a l'exportaci\u00f3 agr\u00edcola i totes les mesures d'exportaci\u00f3 amb efectes equivalents, d'acord amb el mandat de la Ronda de Desenvolupament de Doha", "2-c-title": "Adoptar mesures per garantir el bon funcionament dels mercats de productes b\u00e0sics alimentaris i els seus derivats i facilitar l'acc\u00e9s a temps a la informaci\u00f3 del mercat, incloses les reserves d'aliments, per ajudar a limitar la volatilitat extrema dels preus dels aliments", "3-1-title": "Per al 2030, redu\u00efu la r\u00e0tio global de mortalitat materna a menys de 70 per cada 100.000 naixements vius", "3-2-title": "Per al 2030, posar fi a les morts evitables de nadons i nens menors de 5 anys, amb tots els pa\u00efsos l'objectiu de reduir la mortalitat neonatal fins a almenys 12 per cada 1.000 naixements vius i la mortalitat menor de 5 anys fins a un m\u00ednim de 25 per 1.000 vius naixements", "3-3-title": "El 2030, posar\u00e0 fi a les epid\u00e8mies de sida, tuberculosi, mal\u00e0ria i malalties tropicals abandonades i combatr\u00e0 l\u2019hepatitis, les malalties transmeses per l\u2019aigua i altres malalties transmissibles.", "3-4-title": "El 2030, reduir en un ter\u00e7 la mortalitat prematura per malalties no transmissibles mitjan\u00e7ant la prevenci\u00f3 i el tractament i promoure la salut mental i el benestar", "3-5-title": "Refor\u00e7ar la prevenci\u00f3 i el tractament de l'ab\u00fas de subst\u00e0ncies, incl\u00f2s l'ab\u00fas de drogues i l'\u00fas nociu d'alcohol", "3-6-title": "Per al 2020, reduir a la meitat el nombre de morts i ferits mundials per accidents de tr\u00e0nsit", "3-7-title": "El 2030, assegureu l'acc\u00e9s universal als serveis de salut sexual i reproductiva, inclosos els de planificaci\u00f3 familiar, informaci\u00f3 i educaci\u00f3, i la integraci\u00f3 de la salut reproductiva en les estrat\u00e8gies i programes nacionals.", "3-8-title": "Aconseguir una cobertura sanit\u00e0ria universal, inclosa la protecci\u00f3 contra els riscos financers, l\u2019acc\u00e9s a serveis b\u00e0sics d\u2019atenci\u00f3 m\u00e8dica de qualitat i l\u2019acc\u00e9s a medicaments i vacunes essencials segurs, efectius, de qualitat i assequibles per a tothom", "3-9-title": "El 2030, reduir substancialment el nombre de morts i malalties per subst\u00e0ncies qu\u00edmiques perilloses i la contaminaci\u00f3 i contaminaci\u00f3 de l\u2019aire, l\u2019aigua i el s\u00f2l", "3-a-title": "Refor\u00e7ar la implementaci\u00f3 del Conveni Marc de l'Organitzaci\u00f3 Mundial de la Salut sobre control del tabac a tots els pa\u00efsos, segons correspongui", "3-b-title": "Donar suport a la investigaci\u00f3 i desenvolupament de vacunes i medicaments per a malalties transmissibles i no transmissibles que afecten principalment els pa\u00efsos en desenvolupament, proporcionar acc\u00e9s a medicaments i vacunes essencials assequibles, d\u2019acord amb la Declaraci\u00f3 de Doha sobre l\u2019Acord TRIPS i la Salut P\u00fablica, que afirma el dret dels pa\u00efsos en vies de desenvolupament per utilitzar al m\u00e0xim les disposicions de l'Acord sobre aspectes relacionats amb el comer\u00e7 dels drets de propietat intel\u00b7lectual sobre flexibilitats per protegir la salut p\u00fablica i, en particular, proporcionar acc\u00e9s a medicaments per a tothom", "3-c-title": "Incrementar substancialment el finan\u00e7ament sanitari i la contractaci\u00f3, desenvolupament, formaci\u00f3 i retenci\u00f3 de la for\u00e7a de treball sanit\u00e0ria als pa\u00efsos en desenvolupament, especialment als pa\u00efsos menys desenvolupats i als petits estats insulars en desenvolupament", "3-d-title": "Refor\u00e7ar la capacitat de tots els pa\u00efsos, en particular els pa\u00efsos en desenvolupament, per a l\u2019alerta preco\u00e7, la reducci\u00f3 del risc i la gesti\u00f3 dels riscos nacionals i globals per a la salut", "4-1-title": "Per al 2030, assegureu-vos que totes les noies i els nois completin una educaci\u00f3 prim\u00e0ria i secund\u00e0ria gratu\u00efta, equitativa i de qualitat que condueixi a resultats d'aprenentatge rellevants i efica\u00e7os", "4-2-title": "El 2030, assegureu-vos que totes les noies i els nois tinguin acc\u00e9s a un desenvolupament, atenci\u00f3 i educaci\u00f3 preprim\u00e0ria de qualitat per a la preparaci\u00f3 de l'educaci\u00f3 prim\u00e0ria", "4-3-title": "El 2030, assegureu l'acc\u00e9s igualitari de totes les dones i homes a una educaci\u00f3 t\u00e8cnica, professional i terci\u00e0ria assequible i de qualitat, inclosa la universitat", "4-4-title": "El 2030, augmentar substancialment el nombre de joves i adults que tinguin habilitats rellevants, incloses les t\u00e8cniques i vocacionals, per a l\u2019ocupaci\u00f3, treballs dignes i emprenedoria", "4-5-title": "El 2030, eliminar les disparitats de g\u00e8nere en l\u2019educaci\u00f3 i garantir un acc\u00e9s igualitari a tots els nivells d\u2019educaci\u00f3 i formaci\u00f3 professional per a les persones vulnerables, incloses les persones amb discapacitat, els pobles ind\u00edgenes i els nens en situaci\u00f3 de vulnerabilitat.", "4-6-title": "Per al 2030, assegureu-vos que tots els joves i una proporci\u00f3 substancial d\u2019adults, tant homes com dones, aconsegueixen l\u2019alfabetitzaci\u00f3 i el c\u00e0lcul num\u00e8ric", "4-7-title": "El 2030, assegureu-vos que tots els aprenents adquireixin els coneixements i habilitats necessaris per promoure el desenvolupament sostenible, inclosos, entre d\u2019altres, mitjan\u00e7ant l\u2019educaci\u00f3 per al desenvolupament sostenible i estils de vida sostenibles, drets humans, igualtat de g\u00e8nere, promoci\u00f3 d\u2019una cultura de pau i no viol\u00e8ncia, global ciutadania i valoraci\u00f3 de la diversitat cultural i de la contribuci\u00f3 de la cultura al desenvolupament sostenible", "4-a-title": "Construir i actualitzar instal\u00b7lacions educatives que tinguin en compte la inf\u00e0ncia, la discapacitat i el g\u00e8nere i que proporcionin entorns d\u2019aprenentatge segurs, no violents, inclusius i efectius per a tothom", "4-b-title": "Per al 2020, ampliar substancialment el nombre de beques disponibles per als pa\u00efsos en vies de desenvolupament, en particular els pa\u00efsos menys desenvolupats, els petits estats insulars en desenvolupament i els pa\u00efsos africans, per a la inscripci\u00f3 a l\u2019ensenyament superior, incloent formaci\u00f3 professional i tecnologia de la informaci\u00f3 i les comunicacions, programes t\u00e8cnics, d\u2019enginyeria i cient\u00edfics. , als pa\u00efsos desenvolupats i altres pa\u00efsos en desenvolupament", "4-c-title": "Per al 2030, augmentar substancialment l\u2019oferta de professors qualificats, inclosa la cooperaci\u00f3 internacional per a la formaci\u00f3 de professors als pa\u00efsos en desenvolupament, especialment als pa\u00efsos menys desenvolupats i als petits estats insulars en desenvolupament", "5-1-title": "Posar fi a totes les formes de discriminaci\u00f3 contra totes les dones i noies de tot arreu", "5-2-title": "Eliminar totes les formes de viol\u00e8ncia contra totes les dones i nenes en els \u00e0mbits p\u00fablic i privat, inclosos el tr\u00e0fic i l'explotaci\u00f3 sexual i altres tipus", "5-3-title": "Eliminar totes les pr\u00e0ctiques nocives, com ara el matrimoni infantil, el matrimoni preco\u00e7 i for\u00e7at i la mutilaci\u00f3 genital femenina", "5-4-title": "Recon\u00e8ixer i valorar l'atenci\u00f3 no remunerada i el treball dom\u00e8stic mitjan\u00e7ant la prestaci\u00f3 de serveis p\u00fablics, infraestructures i pol\u00edtiques de protecci\u00f3 social i la promoci\u00f3 de la responsabilitat compartida dins de la llar i la fam\u00edlia segons correspongui a nivell nacional.", "5-5-title": "Garantir la participaci\u00f3 plena i efica\u00e7 de les dones i la igualtat d\u2019oportunitats de lideratge en tots els nivells de presa de decisions en la vida pol\u00edtica, econ\u00f2mica i p\u00fablica", "5-6-title": "Garantir l'acc\u00e9s universal a la salut sexual i reproductiva i els drets reproductius d'acord amb el Programa d'Acci\u00f3 de la Confer\u00e8ncia Internacional sobre Poblaci\u00f3 i Desenvolupament i la Plataforma d'Acci\u00f3 de Pequ\u00edn i els documents de resultat de les seves confer\u00e8ncies de revisi\u00f3.", "5-a-title": "Emprendre reformes per donar a les dones els mateixos drets sobre els recursos econ\u00f2mics, aix\u00ed com l'acc\u00e9s a la propietat i al control sobre la terra i altres formes de propietat, serveis financers, her\u00e8ncies i recursos naturals, d'acord amb les lleis nacionals.", "5-b-title": "Millorar l\u2019\u00fas de la tecnologia habilitadora, en particular la tecnologia de la informaci\u00f3 i les comunicacions, per promoure l\u2019empoderament de les dones", "5-c-title": "Adoptar i enfortir pol\u00edtiques s\u00f2lides i legislaci\u00f3 aplicable per a la promoci\u00f3 de la igualtat de g\u00e8nere i l\u2019empoderament de totes les dones i nenes a tots els nivells", "6-1-title": "Per al 2030, aconseguir un acc\u00e9s universal i equitatiu a aigua potable segura i assequible per a tothom", "6-2-title": "Per al 2030, assolir l'acc\u00e9s a un sanejament i higiene adequats i equitatius per a tothom i acabar amb la defecaci\u00f3 oberta, prestant especial atenci\u00f3 a les necessitats de les dones i les nenes i de les persones en situaci\u00f3 de vulnerabilitat.", "6-3-title": "El 2030, millorar la qualitat de l'aigua reduint la contaminaci\u00f3, eliminant l'abocament i minimitzant l'alliberament de productes i productes qu\u00edmics perillosos, reduint a la meitat la proporci\u00f3 d'aig\u00fces residuals no tractades i augmentant substancialment el reciclatge i la reutilitzaci\u00f3 segura a nivell mundial", "6-4-title": "Per al 2030, augmentar substancialment l\u2019efici\u00e8ncia de l\u2019\u00fas de l\u2019aigua en tots els sectors i assegurar la retirada i el subministrament sostenibles d\u2019aigua dol\u00e7a per fer front a l\u2019escassetat d\u2019aigua i reduir substancialment el nombre de persones que pateixen d\u2019aigua.", "6-5-title": "Per al 2030, implementar una gesti\u00f3 integrada dels recursos h\u00eddrics a tots els nivells, inclosa la cooperaci\u00f3 transfronterera, si escau", "6-6-title": "Per al 2020, protegir i restaurar ecosistemes relacionats amb l\u2019aigua, incloses muntanyes, boscos, aiguamolls, rius, aq\u00fc\u00edfers i llacs", "6-a-title": "Per al 2030, amplieu la cooperaci\u00f3 internacional i el suport a la creaci\u00f3 de capacitats als pa\u00efsos en desenvolupament en activitats i programes relacionats amb l'aigua i el sanejament, incloses les tecnologies de recol\u00b7lecci\u00f3 d'aigua, dessalinitzaci\u00f3, efici\u00e8ncia de l'aigua, tractament d'aig\u00fces residuals, reciclatge i reutilitzaci\u00f3.", "6-b-title": "Donar suport i enfortir la participaci\u00f3 de les comunitats locals en la millora de la gesti\u00f3 de l'aigua i el sanejament", "7-1-title": "Per al 2030, assegureu l'acc\u00e9s universal a serveis energ\u00e8tics assequibles, fiables i moderns", "7-2-title": "Per al 2030, augmentar substancialment la quota d\u2019energies renovables en el mix energ\u00e8tic mundial", "7-3-title": "El 2030, doblar\u00e0 la taxa global de millora de l\u2019efici\u00e8ncia energ\u00e8tica", "7-a-title": "Per al 2030, potenciar la cooperaci\u00f3 internacional per facilitar l'acc\u00e9s a la investigaci\u00f3 i la tecnologia de l'energia neta, incloses les energies renovables, l'efici\u00e8ncia energ\u00e8tica i la tecnologia avan\u00e7ada i m\u00e9s neta de combustibles f\u00f2ssils, i promoure la inversi\u00f3 en infraestructures energ\u00e8tiques i tecnologia d'energies netes.", "7-b-title": "Per al 2030, amplieu la infraestructura i actualitzeu la tecnologia per subministrar serveis energ\u00e8tics moderns i sostenibles per a tots els pa\u00efsos en desenvolupament, en particular els pa\u00efsos menys desenvolupats, els petits estats insulars en desenvolupament i els pa\u00efsos en desenvolupament sense litoral, d\u2019acord amb els seus respectius programes de suport", "8-1-title": "Mantenir el creixement econ\u00f2mic per c\u00e0pita d\u2019acord amb les circumst\u00e0ncies nacionals i, en particular, com a m\u00ednim el 7% del creixement del producte interior brut anual als pa\u00efsos menys desenvolupats.", "8-10-title": "Refor\u00e7ar la capacitat de les institucions financeres nacionals per fomentar i ampliar l'acc\u00e9s a serveis bancaris, d'assegurances i financers per a tothom", "8-2-title": "Aconseguir nivells m\u00e9s alts de productivitat econ\u00f2mica mitjan\u00e7ant la diversificaci\u00f3, l'actualitzaci\u00f3 tecnol\u00f2gica i la innovaci\u00f3, incl\u00f2s el focus en sectors d'alt valor afegit i intensiva en m\u00e0 d'obra", "8-3-title": "Promoure pol\u00edtiques orientades al desenvolupament que donin suport a activitats productives, creaci\u00f3 d\u2019ocupaci\u00f3 decent, emprenedoria, creativitat i innovaci\u00f3, i fomentin la formalitzaci\u00f3 i el creixement de les micro, petites i mitjanes empreses, fins i tot mitjan\u00e7ant l\u2019acc\u00e9s a serveis financers.", "8-4-title": "Millorar progressivament, fins al 2030, l\u2019efici\u00e8ncia mundial dels recursos en consum i producci\u00f3 i intentar desvincular el creixement econ\u00f2mic de la degradaci\u00f3 del medi ambient, d\u2019acord amb el Marc decennal de programes sobre consum i producci\u00f3 sostenibles, amb els pa\u00efsos desenvolupats al capdavant.", "8-5-title": "Per al 2030, aconseguir una ocupaci\u00f3 plena i productiva i un treball digne per a totes les dones i homes, inclosos els joves i les persones amb discapacitat, i la igualtat salarial per un treball d\u2019igual valor", "8-6-title": "El 2020, redu\u00efu substancialment la proporci\u00f3 de joves que no treballen, no formen ni formen", "8-7-title": "Prendre mesures immediates i efectives per eradicar el treball for\u00e7at, acabar amb l'esclavitud moderna i el tr\u00e0fic de persones i garantir la prohibici\u00f3 i l'eliminaci\u00f3 de les pitjors formes de treball infantil, inclosos el reclutament i l'\u00fas de nens soldats, i per al 2025 acabar amb el treball infantil en totes les seves formes.", "8-8-title": "Protegir els drets laborals i promoure entorns de treball segurs i segurs per a tots els treballadors, inclosos els treballadors migrants, en particular les dones migrants, i les persones amb ocupaci\u00f3 prec\u00e0ria.", "8-9-title": "El 2030, idear i implementar pol\u00edtiques per promoure un turisme sostenible que cre\u00ef llocs de treball i promogui la cultura i els productes locals", "8-a-title": "Incrementar l\u2019ajut al comer\u00e7 per als pa\u00efsos en desenvolupament, en particular els pa\u00efsos menys desenvolupats, fins i tot mitjan\u00e7ant el Marc integrat millorat per a l\u2019assist\u00e8ncia t\u00e8cnica relacionada amb el comer\u00e7 als pa\u00efsos menys avan\u00e7ats.", "8-b-title": "Per al 2020, desenvolupar i posar en funcionament una estrat\u00e8gia global per a l\u2019ocupaci\u00f3 juvenil i implementar el Pacte Mundial per a l\u2019Ocupaci\u00f3 de l\u2019Organitzaci\u00f3 Internacional del Treball", "9-1-title": "Desenvolupar infraestructures de qualitat, fiables, sostenibles i resistents, incloses les infraestructures regionals i transfrontereres, per donar suport al desenvolupament econ\u00f2mic i al benestar hum\u00e0, amb un enfocament en l'acc\u00e9s assequible i equitatiu per a tothom", "9-2-title": "Promoure una industrialitzaci\u00f3 inclusiva i sostenible i, per al 2030, augmentar significativament la quota d\u2019ocupaci\u00f3 i el producte interior brut de la ind\u00fastria, d\u2019acord amb les circumst\u00e0ncies nacionals, i doblar la seva quota als pa\u00efsos menys desenvolupats.", "9-3-title": "Incrementar l'acc\u00e9s de petites empreses industrials i d'altres empreses, en particular als pa\u00efsos en desenvolupament, a serveis financers, incl\u00f2s el cr\u00e8dit assequible, i la seva integraci\u00f3 a les cadenes de valor i als mercats", "9-4-title": "Per al 2030, actualitzeu la infraestructura i modifiqueu les ind\u00fastries per fer-les sostenibles, amb una efici\u00e8ncia m\u00e9s gran en l\u2019\u00fas de recursos i una major adopci\u00f3 de tecnologies i processos industrials nets i respectuosos amb el medi ambient, i tots els pa\u00efsos prendran mesures d\u2019acord amb les seves capacitats respectives.", "9-5-title": "Millorar la investigaci\u00f3 cient\u00edfica, millorar les capacitats tecnol\u00f2giques dels sectors industrials de tots els pa\u00efsos, en particular dels pa\u00efsos en vies de desenvolupament, incloent, el 2030, fomentar la innovaci\u00f3 i augmentar substancialment el nombre de treballadors en recerca i desenvolupament per cada mili\u00f3 de persones i la despesa p\u00fablica i privada en recerca i desenvolupament", "9-a-title": "Facilitar el desenvolupament d\u2019infraestructures sostenibles i resistents als pa\u00efsos en desenvolupament mitjan\u00e7ant un millor suport financer, tecnol\u00f2gic i t\u00e8cnic als pa\u00efsos africans, als pa\u00efsos menys desenvolupats, als pa\u00efsos en desenvolupament sense litoral i als petits estats insulars en desenvolupament", "9-b-title": "Donar suport al desenvolupament de la tecnologia nacional, a la investigaci\u00f3 i a la innovaci\u00f3 als pa\u00efsos en desenvolupament, fins i tot assegurant un entorn pol\u00edtic propici per, entre altres, la diversificaci\u00f3 industrial i l\u2019afegit de valor als productes b\u00e0sics.", "9-c-title": "Incrementar significativament l\u2019acc\u00e9s a la tecnologia de la informaci\u00f3 i les comunicacions i esfor\u00e7ar-se per proporcionar acc\u00e9s universal i assequible a Internet als pa\u00efsos menys desenvolupats el 2020"}, "goal": {"description": "Feu clic a cada objectiu per veure les estad\u00edstiques dels indicadors globals de %name Objectiu de desenvolupament sostenible.", "goal": "Objectiu", "next": "Pr\u00f2xim objectiu", "previous": "Objectiu anterior"}, "header": {"alpha": "Alfa", "default_contrast": "Contrast per defecte", "disable_high_contrast": "Desactiva l\u2019alt contrast", "disclaimer": "Es tracta d\u2019un lloc web de desenvolupament. Agra\u00efm els vostres comentaris <a href=\"mailto:%email_address\"> </a>.", "enable_high_contrast": "Activa el contrast elevat", "high_contrast": "Contrast alt", "skip_link": "V\u00e9s al contingut principal", "tag_line": "17 objectius per transformar el nostre m\u00f3n", "toggle_menu": "Commuta el men\u00fa. Feu clic per expandir o reduir el men\u00fa.", "toggle_search": "Canvia de cerca. Feu clic per expandir o reduir la barra de cerca."}, "indicator": {"annotation_2030_target": "Objectiu 2030", "announce_data_added": "S'ha actualitzat el gr\u00e0fic i la taula per incloure dades.", "announce_data_not_available": "El gr\u00e0fic i la taula no mostren dades.", "announce_data_removed": "S'ha actualitzat el gr\u00e0fic i la taula per excloure dades.", "chart": "Gr\u00e0fica", "chart_annotation": "Anotaci\u00f3 gr\u00e0fica", "ciudad": "Val\u00e8ncia", "clear_all": "Esborrar tot", "clear_selections": "Esborra les seleccions", "data_keyboard_navigation": "Premeu Retorn per navegar pels punts de dades amb les tecles de fletxa esquerra i dreta.", "data_not_available": "Aquestes dades no estan disponibles. Trieu dades alternatives per mostrar.", "data_tabular_alternative": "Per obtenir informaci\u00f3 alternativa a les taules, vegeu la pestanya Taula.", "dataset_size_warning": "Hi ha massa conjunts de dades per mostrar-se al gr\u00e0fic. No es mostraran tots fins que no elimineu algunes seleccions.", "download_chart": "Descarregueu el gr\u00e0fic CSV", "download_chart_image": "Descarregar imatge del gr\u00e0fic", "download_chart_image_title": "Baixeu el gr\u00e0fic com a imatge", "download_csv": "Descarrega el CSV", "download_csv_title": "Baixeu-lo com a CSV", "download_geojson": "Descarregueu GeoJSON", "download_geojson_title": "Baixeu-lo com a GeoJSON", "download_headline": "Baixeu CSV de t\u00edtol", "download_headline_title": "Baixeu les dades del t\u00edtol com a CSV", "download_source": "Descarregueu CSV d'origen", "download_source_sdmx": "Descarregueu la font SDMX", "download_source_sdmx_title": "Baixeu les dades d'origen com a SDMX", "download_source_title": "Baixeu les dades d'origen com a CSV", "download_table": "Descarregar taula CSV", "edit": "Edita", "edit_configuration": "Edita la configuraci\u00f3", "edit_data": "Edita les dades", "edit_metadata": "Editeu les metadades", "footnote": "Peu de p\u00e0gina", "geographical_area": "\u00c0rea geogr\u00e0fica", "global_metadata": "Metadades globals", "global_metadata_blurb": "Aquesta taula proporciona informaci\u00f3 sobre les metadades dels indicadors dels ODS definits per la Comissi\u00f3 d'Estad\u00edstica de les Nacions Unides. <a href=\"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/\"> La divisi\u00f3 estad\u00edstica de les Nacions Unides proporciona metadades globals completes </a>.", "legend_help": "Feu clic a la llegenda per eliminar l\u00ednies individuals del gr\u00e0fic.", "loading": "S\u2019est\u00e0 carregant", "loading_map": "S'est\u00e0 carregant el mapa", "map": "Mapa", "map_search": "Cerca", "map_search_hide": "Amaga la cerca", "map_search_show": "Mostra la cerca", "map_year_slider": "Control lliscant de l'any", "national_metadata": "Metadades nacionals", "national_metadata_blurb": "Aquesta taula proporciona metadades per a l'indicador real disponible a les estad\u00edstiques de% country_name m\u00e9s properes a l'indicador global corresponent de l'ODS. Tingueu en compte que, fins i tot quan l\u2019indicador global d\u2019ODS estigui totalment disponible a les estad\u00edstiques de% country_adjective, s\u2019hauria de consultar aquesta taula per obtenir informaci\u00f3 sobre la metodologia nacional i altra informaci\u00f3 de metadades espec\u00edfiques de% country_adjective.", "next": "Indicador seg\u00fcent", "no_data_hint": "No hi ha opcions disponibles a causa dels filtres anteriors", "plot_legend_description": "Llegenda de la trama: llista de l\u00ednies incloses al gr\u00e0fic", "previous": "Indicador anterior", "select_all": "Seleccionar tot", "series": "S\u00e8ries", "series_help": "Trieu les categories dels desplegables seg\u00fcents per veure diferents desglossaments de les dades. Alguns no estaran disponibles fins que no es tri\u00ef un nivell superior.", "source": "Origen", "sources": "Fonts", "status": "Estat de l\u2019indicador", "sub_categories": "Subcategories", "sub_categories_show": "Mostra subcategories:", "table": "Taula", "table_column_sort": "Feu clic per ordenar per aquesta columna", "tags": "Etiquetes", "unit": "Unitat", "unit_of_measurement": "Unitat de mesura", "units_type": "Tipus d'unitats", "variable_hint": "Disponible quan est\u00e0 seleccionat '% field'", "view_indicator_list": "Consulteu la llista d'indicadors d'aquest objectiu"}, "languages": {"ar": "\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629", "ca": "Valenci\u00e0", "de": "Deutsch", "en": "English", "es": "Espa\u00f1ol", "fr": "Fran\u00e7ais", "hy": "\u0540\u0531\u0545\u0535\u0550\u0535\u0546", "it": "Italiano", "kk": "\u049a\u0430\u0437\u0430\u049b", "km": "\u1797\u17b6\u179f\u17b6\u1781\u17d2\u1798\u17c2\u179a", "lo": "\u0e9e\u0eb2\u0eaa\u0eb2\u0ea5\u0eb2\u0ea7", "my": "\u1019\u103c\u1014\u103a\u1019\u102c", "nb_NO": "Bokm\u00e5l", "ne": "\u0928\u0947\u092a\u093e\u0932\u0940", "ru": "P\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439", "tg": "\u0422\u043e\u04b7\u0438\u043a\u04e3", "tk": "T\u00fcrkmen\u00e7e", "tr": "T\u00fcrk", "uk": "\u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430", "zh-Hans": "\u4e2d\u6587"}, "menu": {"about": "Quant a", "contact_us": "Contacta'ns", "cookies": "Galetes", "faq": "PMF", "guidance": "Orientaci\u00f3", "menu": "Men\u00fa", "publications": "Publicaci\u00f3", "reporting_status": "Estat de l'informe", "updates": "Novetats"}, "metadata_fields": {"ADJUSTMENT": "Ajustos", "CLASS_SYSTEM": "Classificacions", "COLL_METHOD": "M\u00e8tode de recollida de dades", "COMPARABILITY": "Comparabilitat / desviaci\u00f3 respecte als est\u00e0ndards internacionals", "COMPILING_ORG": "Compiladors de dades", "CONTACT": "Informador de dades", "CONTACT_EMAIL": "Correu electr\u00f2nic de contacte", "CONTACT_FUNCT": "Funci\u00f3 de persona de contacte", "CONTACT_MAIL": "Correu de contacte", "CONTACT_NAME": "Persones de contacte", "CONTACT_ORGANISATION": "Corporaci\u00f3", "CONTACT_PHONE": "Tel\u00e8fon de contacte", "COVERAGE": "Disponibilitat i desagregaci\u00f3 de dades", "DATA_COMP": "M\u00e8tode de c\u00e0lcul", "DATA_SOURCE": "Prove\u00efdors de dades", "DATA_VALIDATION": "Validaci\u00f3", "DOC_METHOD": "M\u00e8todes i orientacions disponibles per als pa\u00efsos per a la compilaci\u00f3 de les dades a nivell nacional", "FREQ_COLL": "Calendari de recollida de dades", "IMPUTATION": "Tractament dels valors que falten (i) a nivell de pa\u00eds i (ii) a nivell regional", "IND_DEF_CON_CLASS": "Definici\u00f3, conceptes i classificacions", "INST_MANDATE": "Mandat institucional", "META_LAST_UPDATE": "Actualitzaci\u00f3 de metadades", "ORGANISATION_UNIT": "Contacteu amb la unitat organitzativa", "OTHER_DOC": "Refer\u00e8ncies i documentaci\u00f3", "OTHER_METHOD": "Altres consideracions metodol\u00f2giques", "QUALITY_ASSMNT": "Avaluaci\u00f3 de la qualitat", "QUALITY_ASSURE": "Garantia de qualitat", "QUALITY_MGMNT": "Gesti\u00f3 de la qualitat", "RATIONALE": "Justificaci\u00f3", "REC_USE_LIM": "Observacions", "REG_AGG": "Agregacions regionals", "REL_CAL_POLICY": "Calendari d\u2019alliberament de dades", "SDG_CUSTODIAN_AGENCIES": "Organitzacions internacionals responsables del control global", "SDG_GOAL": "Objectiu global", "SDG_INDICATOR": "Indicador", "SDG_INDICATOR_INFO": "Informaci\u00f3 de l\u2019indicador", "SDG_RELATED_INDICATORS": "Indicadors relacionats", "SDG_SERIES_DESCR": "S\u00e8ries", "SDG_TARGET": "Meta", "SOURCE_TYPE": "Fonts de dades", "SRC_TYPE_COLL_METHOD": "Tipus de font de dades i m\u00e8tode de recollida", "STAT_CONC_DEF": "Definici\u00f3 i conceptes", "UNIT_MEASURE": "Unitat de mesura", "comments_limitations": "Comentaris i limitacions", "computation_calculations": "C\u00e0lculs", "computation_definitions": "Definicions", "computation_units": "Unitat de mesura", "copyright": "Copyright", "goal_meta_link": "Enlla\u00e7 a metadades de l\u2019ONU", "indicator": "N\u00famero indicador", "indicator_definition": "Descripci\u00f3 de l\u2019indicador global", "indicator_name": "Nom de l\u2019indicador", "indicator_sort_order": "Ordre de visualitzaci\u00f3 de l'indicador (a la p\u00e0gina de l'objectiu)", "international_comparability": "Comparabilitat amb dades / est\u00e0ndards internacionals", "national_data_update_url": "Darrera actualitzaci\u00f3 de dades", "national_geographical_coverage": "Cobertura geogr\u00e0fica", "national_indicator_available": "Indicador disponible", "national_indicator_description": "Descripci\u00f3 de l\u2019indicador", "national_metadata_update_url": "\u00daltima actualitzaci\u00f3 de les metadades", "other_info": "Altra informaci\u00f3", "quality_assurance": "Garantia de qualitat", "rational_interpretation": "Racional i interpretativa", "rationale_interpretation": "Racional i interpretativa", "source_contact_1": "", "source_contact_2": "", "source_contact_3": "", "source_contact_4": "", "source_contact_5": "", "source_contact_6": "", "source_earliest_available_1": "Les primeres dades disponibles", "source_earliest_available_2": "Les primeres dades disponibles", "source_earliest_available_3": "Les primeres dades disponibles", "source_earliest_available_4": "Les primeres dades disponibles", "source_earliest_available_5": "Les primeres dades disponibles", "source_earliest_available_6": "Les primeres dades disponibles", "source_geographical_coverage_1": "Cobertura geogr\u00e0fica", "source_geographical_coverage_2": "Cobertura geogr\u00e0fica", "source_geographical_coverage_3": "Cobertura geogr\u00e0fica", "source_geographical_coverage_4": "Cobertura geogr\u00e0fica", "source_geographical_coverage_5": "Cobertura geogr\u00e0fica", "source_geographical_coverage_6": "Cobertura geogr\u00e0fica", "source_next_release_1": "Pr\u00f2xima versi\u00f3", "source_next_release_2": "Pr\u00f2xima versi\u00f3", "source_next_release_3": "Pr\u00f2xima versi\u00f3", "source_next_release_4": "Pr\u00f2xima versi\u00f3", "source_next_release_5": "Pr\u00f2xima versi\u00f3", "source_next_release_6": "Pr\u00f2xima versi\u00f3", "source_organisation_1": "Corporaci\u00f3", "source_organisation_2": "Corporaci\u00f3", "source_organisation_3": "Corporaci\u00f3", "source_organisation_4": "Corporaci\u00f3", "source_organisation_5": "Corporaci\u00f3", "source_organisation_6": "Corporaci\u00f3", "source_other_info_1": "Altra informaci\u00f3", "source_other_info_2": "Altra informaci\u00f3", "source_other_info_3": "Altra informaci\u00f3", "source_other_info_4": "Altra informaci\u00f3", "source_other_info_5": "Altra informaci\u00f3", "source_other_info_6": "Altra informaci\u00f3", "source_periodicity_1": "Periodicitat", "source_periodicity_2": "Periodicitat", "source_periodicity_3": "Periodicitat", "source_periodicity_4": "Periodicitat", "source_periodicity_5": "Periodicitat", "source_periodicity_6": "Periodicitat", "source_release_date_1": "Data de llan\u00e7ament", "source_release_date_2": "Data de llan\u00e7ament", "source_release_date_3": "Data de llan\u00e7ament", "source_release_date_4": "Data de llan\u00e7ament", "source_release_date_5": "Data de llan\u00e7ament", "source_release_date_6": "Data de llan\u00e7ament", "source_statistical_classification_1": "Classificaci\u00f3 estad\u00edstica", "source_statistical_classification_2": "Classificaci\u00f3 estad\u00edstica", "source_statistical_classification_3": "Classificaci\u00f3 estad\u00edstica", "source_statistical_classification_4": "Classificaci\u00f3 estad\u00edstica", "source_statistical_classification_5": "Classificaci\u00f3 estad\u00edstica", "source_statistical_classification_6": "Classificaci\u00f3 estad\u00edstica", "source_url_1": "Enlla\u00e7 a la font de dades", "source_url_2": "Enlla\u00e7 a la font de dades", "source_url_3": "Enlla\u00e7 a la font de dades", "source_url_4": "Enlla\u00e7 a la font de dades", "source_url_5": "Enlla\u00e7 a la font de dades", "source_url_6": "Enlla\u00e7 a la font de dades", "target": "Nom de l'objectiu", "target_id": "N\u00famero objectiu", "un_custodian_agency": "Ag\u00e8ncia de cust\u00f2dia de l'ONU", "un_designated_tier": "Nivell designat per l\u2019ONU"}, "post": {"posts_by_category": "Publicacions per categoria", "view_all_in_category": "Veure tots els missatges de la categoria% category_name"}, "search": {"adjust_your_search": "Proveu d'ajustar la cerca per trobar el que busqueu.", "did_you_mean": "volies dir", "found_in": "trobat a", "indicator_search": "Cerca d\u2019indicadors", "keywords": "Paraules clau", "no_results": "Sense resultats", "results_found": "resultats trobats", "search": "Cerca", "search_results_for": "Resultats de cerca per a"}, "status": {"disaggregation_status": "Estat de desagregaci\u00f3", "disaggregation_status_by_field": "Desagregaci\u00f3 per% camp", "disaggregation_status_complete": "Totalment desagregat", "disaggregation_status_inprogress": "Parcialment desagregat", "disaggregation_status_notapplicable": "Fora d'abast", "disaggregation_status_notstarted": "No desagregat", "disaggregation_status_overall": "Estat general de desagregaci\u00f3", "exploring_data_sources": "Exploraci\u00f3 de fonts de dades", "not_applicable": "No aplicable", "not_specified": "no especificat", "overall_reporting_status": "Estat general dels informes", "progress_approaching_target": "S'acosta a l'objectiu", "progress_challenges_remain": "Queden els reptes", "progress_not_available": "No disponible", "progress_status": "Estat de progr\u00e9s", "progress_target_achieved": "Objectiu assolit", "reported": "Informat en l\u00ednia", "reported_online": "Informat en l\u00ednia", "reporting_status": "Estat de la notificaci\u00f3", "statistics_in_progress": "Estad\u00edstiques en curs", "status_by_field": "Estat per% camp", "status_by_goal": "Estat per objectiu"}}